<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#"
     xml:base="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:swrlb="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#"
     xmlns:swrl="http://www.w3.org/2003/11/swrl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:re4cloud="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud.owl#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <owl:Ontology rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud">
        <dc:title xml:lang="en">RE4CLOUD</dc:title>
        <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">1.0.0</owl:versionInfo>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">RE4CLOUD</rdfs:label>
        <dct:license xml:lang="en">http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/</dct:license>
        <dc:date>2017-12-15</dc:date>
        <dc:description xml:lang="en">An ontology about cloud computing and its dimensions</dc:description>
        <dc:creator rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Ana Sofia Zalazar</dc:creator>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#allocatesPhysicalResource -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#allocatesPhysicalResource">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAllocatedToNode"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Node"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PhysicalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un nodo alberga recursos físicos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>allocatesPhysicalResource</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#appliesCalculationMethod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#appliesCalculationMethod">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAppliedByIndicator"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CalculationMethod"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un indicador aplica métodos de cálculo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>appliesCalculationMethod</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#appliesPayment -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#appliesPayment">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAppliedByConsumerAccount"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Payment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una cuenta de consumidor efectua el pago.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>appliesPayment</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#appliesPenalty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#appliesPenalty">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAppliedByComplianceRegulation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Penalty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La regulación normativa aplica las penalidades.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>appliesPenalty</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#appliesQuantification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#appliesQuantification">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAppliedByMetric"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Quantification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una métrica aplica la cuantificación o medición.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>appliesQuantification</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#automatesMethod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#automatesMethod">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAutomatedByTool"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Tool"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Method"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una herramienta automatiza el método de medición.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>automatesMethod</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#chargesConsumerAccount -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#chargesConsumerAccount">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isChargedForBilling"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una facturación cobra la cuenta del consumidor de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>chargesConsumerAccount</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#compliesWithJurisdiction -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#compliesWithJurisdiction">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isCompliedWithinNode"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Node"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Jurisdiction"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un nodo cumple con la jurisdicción.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>compliesWithJurisdiction</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#comprisesVMManagement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#comprisesVMManagement">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isComprisedInVirtualResource"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VirtualResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VMManagement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un recurso virtual abarca la gestión de máquinas virtuales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>comprisesVMManagement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#considersCredit -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#considersCredit">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isConsideredInPayment"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Payment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Credit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un pago considera los créditos existentes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>considersCredit</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#considersPowerManagement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#considersPowerManagement">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isConsideredByServiceAgreement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PowerManagement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un acuerdo de servicio considera la gestión de energía.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>considersPowerManagement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#coversServiceCharge -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#coversServiceCharge">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isCoveredByServiceDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceCharge"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La descripción del servicio cubre los cargos de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>coversServiceCharge</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#definesRiskAnalysis -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#definesRiskAnalysis">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isDefinedByBusinessContinuity"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RiskAnalysis"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La continuidad del negocio define el análisis de riesgos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>definesRiskAnalysis</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#employsCalculationMethod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#employsCalculationMethod">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isEmployedByIndirectMetric"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndirectMetric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CalculationMethod"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una métrica indirecta emplea métodos de cómputo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>employsCalculationMethod</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#employsMeasurementMethod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#employsMeasurementMethod">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isEmployedByDirectMetric"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DirectMetric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MeasurementMethod"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una métrica directa emplea métodos de medición.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>employsMeasurementMethod</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#enhancesAssetSecurity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#enhancesAssetSecurity">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isEnhancedBySecurityCompliance"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecurityCompliance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AssetSecurity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La normativa de seguridad realza la seguridad de los activos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>enhancesAssetSecurity</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#entailsServiceManagement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#entailsServiceManagement">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isEntailedInServiceDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceManagement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La descripción del servicio implica la administración del servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>entailsServiceManagement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#grantsAssetSecurity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#grantsAssetSecurity">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isGrantedByIdentityManagement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IdentityManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AssetSecurity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La gestión de identidad otorga la seguridad de activos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>grantsAssetSecurity</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasAssignedConsumerAccount -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasAssignedConsumerAccount">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAssignedToServiceAgreement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El acuerdo de servicio tiene asignado una cuenta del consumidor de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>hasAssignedConsumerAccount</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasComponentServiceDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasComponentServiceDescription">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isComponentOfServiceAgreement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El acuerdo de servicio tiene como componente la descripción del servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>hasComponentServiceDescription</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasPartContractualTerm -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasPartContractualTerm">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPartOfServiceAgreement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualTerm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El acuerdo de servicio tiene como parte términos contractuales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>hasPartContractualTerm</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasPartMetric -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasPartMetric">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPartOfIndirectMetric"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndirectMetric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una métrica indirecta tiene como parte métricas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>hasPartMetric</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasPartServiceAgreement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasPartServiceAgreement">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPartOfServiceContract"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceContract"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un contrato de servicio tiene como parte acuerdo de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>hasPartServiceAgreement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasPartServiceCharge -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasPartServiceCharge">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPartOfBilling"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceCharge"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Facturación tiene como parte cargos de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>hasPartServiceCharge</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasPartServiceResource -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasPartServiceResource">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPartOfServiceDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La descripción de servicio tiene como parte los recursos del servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>hasPartServiceResource</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#impactsServiceResource -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#impactsServiceResource">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpactedByRuntimeProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RuntimeProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La propiedad de tiempo de ejecución impacta a los recursos del servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>impactsServiceResource</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#implicatesComplianceRegulation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#implicatesComplianceRegulation">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImplicatedInServiceAgreement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El acuerdo de servicio implica las regulaciones normativas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>implicatesComplianceRegulation</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#implicatesNode -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#implicatesNode">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImplicatedInBusinessContinuity"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Node"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La continuidad del negocio involucra los nodos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>implicatesNode</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#implicatesPricingModel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#implicatesPricingModel">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImplicatedInBilling"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PricingModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La facturación implica un modelo de precios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>implicatesPricingModel</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#impliesDataLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#impliesDataLocation">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpliedInDataManagement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataLocation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La gestión de datos implica la localización de los datos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>impliesDataLocation</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#impliesElasticity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#impliesElasticity">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpliedByServiceResource"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Elasticity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El recurso de servicio implica la elasticidad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>impliesElasticity</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#impliesPenalty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#impliesPenalty">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpliedByOutage"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Outage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Penalty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La interrupción del servicio conlleva a la penalidad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>impliesPenalty</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#impliesServiceAccess -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#impliesServiceAccess">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpliedByServiceManagement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAccess"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La gestión de servicio implica el acceso al servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>impliesServiceAccess</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#imposesAccessControl -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#imposesAccessControl">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImposedByIdentityManagement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IdentityManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AccessControl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La gestión de identidad impone el control de acceso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>imposesAccessControl</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#includesBusinessContinuity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#includesBusinessContinuity">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIncludedInServiceAgreement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El acuerdo de servicio incluye la continuidad de negocio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>includesBusinessContinuity</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#includesDataManagement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#includesDataManagement">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIncludedInAssetSecurity"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AssetSecurity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataManagement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La seguridad de activos incluye la gestión de datos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>includesDataManagement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#includesPayment -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#includesPayment">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIncludedInServiceContract"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceContract"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Payment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El contrato de servicio incluye detalles del pago.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>includesPayment</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#increasesCredit -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#increasesCredit">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIncreasedByPenalty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Penalty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Credit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La penalidad incrementa el crédito de servicios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>increasesCredit</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#indicatesDeploymentModel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#indicatesDeploymentModel">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIndicatedInServiceDescription"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DeploymentModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La descripción de servicio indica el modelo de despligue de un servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>indicatesDeploymentModel</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#involvesContractingParty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#involvesContractingParty">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isInvolvedInServiceContract"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceContract"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractingParty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El contrato de servicio involucra las partes contractuales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>involvesContractingParty</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#involvesHumanResourceSecurity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#involvesHumanResourceSecurity">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isInvolvedBySecurityCompliance"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecurityCompliance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#HumanResourceSecurity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cumplimiento de la seguridad involucra a la seguridad de los recursos humanos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>involvesHumanResourceSecurity</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#involvesPhysicalResource -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#involvesPhysicalResource">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isInvolvedByServiceManagement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PhysicalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La gestión de servicio involucra los recursos fisicos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>involvesPhysicalResource</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#involvesServiceLevelObjective -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#involvesServiceLevelObjective">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isInvolvedInServiceAgreement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceLevelObjective"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El acuerdo de servicio involucra los objetivos de nivel de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>involvesServiceLevelObjective</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAllocatedToNode -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAllocatedToNode">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PhysicalResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Node"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El recurso físico esta unicado en un nodo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isAllocatedToNode</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAppliedByComplianceRegulation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAppliedByComplianceRegulation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Penalty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversad de &quot;appliesPenalty&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isAppliedByComplianceRegulation</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAppliedByConsumerAccount -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAppliedByConsumerAccount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Payment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;appliesPayment&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isAppliedByConsumerAccount</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAppliedByIndicator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAppliedByIndicator">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CalculationMethod"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;appliesCalculationMethod&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isAppliedByIndicator</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAppliedByMetric -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAppliedByMetric">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Quantification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;appliesQuantification&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isAppliedByMetric</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAssignedToServiceAgreement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAssignedToServiceAgreement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;hasAssignedConsumerAccount&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isAssignedToServiceAgreement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAutomatedByTool -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAutomatedByTool">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Method"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Tool"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;automatesMethod&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isAutomatedByTool</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isChargedForBilling -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isChargedForBilling">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;chargesConsumerAccount&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isChargedForBilling</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isCompliedWithinNode -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isCompliedWithinNode">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Jurisdiction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Node"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;compliesWithJurisdiction&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isCompliedWithinNode</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isComponentOfServiceAgreement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isComponentOfServiceAgreement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;hasComponentServiceDescription&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isComponentOfServiceAgreement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isComprisedInVirtualResource -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isComprisedInVirtualResource">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VMManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VirtualResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;comprisesVMManagement&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isComprisedInVirtualResource</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isConfiguredByRuntimeProperty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isConfiguredByRuntimeProperty">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#setsUpVirtualResource"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VirtualResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RuntimeProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;setsUpVirtualResource&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isConfiguredByRuntimeProperty</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isConsideredByServiceAgreement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isConsideredByServiceAgreement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PowerManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;considersPowerManagement&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isConsideredByServiceAgreement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isConsideredInPayment -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isConsideredInPayment">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Credit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Payment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;considersCredit&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isConsideredInPayment</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isConsideredInServiceAgreement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isConsideredInServiceAgreement">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#specifiesCloudDimension"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CloudDimension"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Las dimensiones de cloud computing son considerados en un acuerdo de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isConsideredInServiceAgreement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isCoveredByServiceDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isCoveredByServiceDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceCharge"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;coversServiceCharge&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isCoveredByServiceDescription</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isDefinedByBusinessContinuity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isDefinedByBusinessContinuity">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RiskAnalysis"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;definesRiskAnalysis&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isDefinedByBusinessContinuity</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isEmployedByDirectMetric -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isEmployedByDirectMetric">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MeasurementMethod"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DirectMetric"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;employsMeasurementMethod&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isEmployedByDirectMetric</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isEmployedByIndirectMetric -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isEmployedByIndirectMetric">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CalculationMethod"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndirectMetric"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;employsCalculationMethod&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isEmployedByIndirectMetric</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isEnhancedBySecurityCompliance -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isEnhancedBySecurityCompliance">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AssetSecurity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecurityCompliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;enhancesAssetSecurity&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isEnhancedBySecurityCompliance</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isEntailedInServiceDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isEntailedInServiceDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;entailsServiceManagement&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isEntailedInServiceDescription</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isGrantedByIdentityManagement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isGrantedByIdentityManagement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AssetSecurity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IdentityManagement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;grantsAssetSecurity&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isGrantedByIdentityManagement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpactedByRuntimeProperty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpactedByRuntimeProperty">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RuntimeProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;impactsServiceResource&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isImpactedByRuntimeProperty</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImplicatedInBilling -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImplicatedInBilling">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PricingModel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa a &quot;implicatesPricingModel&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isImplicatedInBilling</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImplicatedInBusinessContinuity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImplicatedInBusinessContinuity">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Node"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;implicatesNode&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isImplicatedInBusinessContinuity</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImplicatedInServiceAgreement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImplicatedInServiceAgreement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;implicatesComplianceRegulation&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isImplicatedInServiceAgreement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpliedByOutage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpliedByOutage">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Penalty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Outage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;impliesPenalty&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isImpliedByOutage</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpliedByServiceManagement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpliedByServiceManagement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAccess"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceManagement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;impliesServiceAccess&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isImpliedByServiceManagement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpliedByServiceResource -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpliedByServiceResource">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Elasticity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;impliesElasticity&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isImpliedByServiceResource</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpliedInDataManagement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpliedInDataManagement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataLocation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataManagement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;impliesDataLocation&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isImpliedInDataManagement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImposedByIdentityManagement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImposedByIdentityManagement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AccessControl"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IdentityManagement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;imposesAccessControl&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isImposedByIdentityManagement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIncludedInAssetSecurity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIncludedInAssetSecurity">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AssetSecurity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;includesDataManagement&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isIncludedInAssetSecurity</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIncludedInServiceAgreement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIncludedInServiceAgreement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad es inversa a &quot;includesBusinessContinuity&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;includesBusinessContinuity&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isIncludedInServiceAgreement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIncludedInServiceContract -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIncludedInServiceContract">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Payment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceContract"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;includesPayment&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isIncludedInServiceContract</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIncreasedByPenalty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIncreasedByPenalty">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Credit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Penalty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;increasesCredit&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isIncreasedByPenalty</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIndicatedInServiceDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIndicatedInServiceDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DeploymentModel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación inversa a &quot;indicatesDeplomentModel&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isIndicatedInServiceDescription</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isInvolvedBySecurityCompliance -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isInvolvedBySecurityCompliance">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#HumanResourceSecurity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecurityCompliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;involvesHumanResourceSecurity&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isInvolvedBySecurityCompliance</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isInvolvedByServiceManagement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isInvolvedByServiceManagement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PhysicalResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceManagement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta propiedad es inversa a &quot;involvesPhysicalResource&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isInvolvedByServiceManagement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isInvolvedInServiceAgreement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isInvolvedInServiceAgreement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceLevelObjective"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;involvesServiceLevelObjective&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isInvolvedInServiceAgreement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isInvolvedInServiceContract -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isInvolvedInServiceContract">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractingParty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceContract"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;involvesContractingParty&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isInvolvedInServiceContract</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isLimitedToSecureArea -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isLimitedToSecureArea">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#limitsIdentityManagement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IdentityManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecureArea"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;limitsIdentityManagement&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isLimitedToSecureArea</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isLinkedByNumericalScale -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isLinkedByNumericalScale">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#linksUnit"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Unit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#NumericalScale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;linksUnit&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isLinkedByNumericalScale</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isLocatedInSecureArea -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isLocatedInSecureArea">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#locatesDataLocation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataLocation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecureArea"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;locatesDataLocation&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isLocatedInSecureArea</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isManagedByAccessControl -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isManagedByAccessControl">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#managesCredential"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Credential"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AccessControl"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;managesCredential&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isManagedByAccessControl</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isManagedByRuntimeProperty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isManagedByRuntimeProperty">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#managesPhysicalResource"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PhysicalResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RuntimeProperty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;managesPhysicalResource&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isManagedByRuntimeProperty</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isManagedByServiceProvider -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isManagedByServiceProvider">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#managesServiceAgreement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceProvider"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;managesServiceAgreement&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isManagedByServiceProvider</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isMitigatedByBusinessContinuity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isMitigatedByBusinessContinuity">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#mitigatesIncidentManagement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndicentManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;mitigatesIncidentManagement&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isMitigatedByBusinessContinuity</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isObligatedByContractualTerm -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isObligatedByContractualTerm">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#obligesParty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Party"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualTerm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;obligatesParty&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isObligedByContractualTerm</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isOwnedByServiceConsumer -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isOwnedByServiceConsumer">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ownsConsumerAccount"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceConsumer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;ownsConsumerAccount&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isOwnedByServiceConsumer</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPartOfBilling -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPartOfBilling">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceCharge"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;hasPartServiceCharge&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isPartOfBilling</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPartOfIndirectMetric -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPartOfIndirectMetric">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndirectMetric"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;hasPartMetric&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isPartOfIndirectMetric</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPartOfServiceAgreement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPartOfServiceAgreement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualTerm"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;hasPartContractualTerm&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isPartOfServiceAgreement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPartOfServiceContract -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPartOfServiceContract">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceContract"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;hasPartServiceAgreement&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isPartOfServiceContract</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPartOfServiceDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPartOfServiceDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;hasPartServiceResource&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isPartOfServiceDescription</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPayedInPayment -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPayedInPayment">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#paysOutBilling"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Payment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;paysOutBilling&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isPayedInPayment</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPerformedByServiceAuditor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPerformedByServiceAuditor">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#performesAuditing"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Auditing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAuditor"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;performesAuditing&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isPerformedByServiceAuditor</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isProducedByCalculation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isProducedByCalculation">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#producesIndicatorValue"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndicatorValue"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Calculation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;producesIndicatorValue&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isProducedByCalculation</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRecordedByReporting -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRecordedByReporting">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#recordsOutage"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Outage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Reporting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;recordsOutage&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isRecordedByReporting</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isReferedByAttribute -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isReferedByAttribute">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#refersServiceResource"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Attribute"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;refersServiceResource&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isReferedByAttribute</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRelatedToElasticity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRelatedToElasticity">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#relatesScalability"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Scalability"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Elasticity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;relatesScalability&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isRelatedToElasticity</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRelatedToIndicator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRelatedToIndicator">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#relatesCalculation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Calculation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;relatesCalculation&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isRelatedToIndicator</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isReliedOnByLegalDecreeCompliance -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isReliedOnByLegalDecreeCompliance">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#reliesOnJurisdiction"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Jurisdiction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#LegalDecreeCompliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;reliesOnJurisdiction&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isReliedOnByLegalDecreeCompliance</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRepresentedByIndicator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRepresentedByIndicator">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#representsServiceResource"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;representsServiceResource&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isRepresentedByIndicator</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRequiredByServiceAgreement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRequiredByServiceAgreement">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#requiresReporting"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Reporting"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;requiresReporting&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isRequiredByServiceAgreement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isResolvedInServiceAgreement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isResolvedInServiceAgreement">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#resolvesServiceability"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Serviceability"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;resolvesServiceability&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isResolvedInServiceAgreement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRestrictedByJurisdiction -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRestrictedByJurisdiction">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#restrictsDataLocation"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataLocation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Jurisdiction"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;restrictsDataLocation&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isRestrictedByJurisdiction</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRunnedByServiceManagement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRunnedByServiceManagement">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#runsVirtualResource"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VirtualResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceManagement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;runsVirtualResource&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isRunnedByServiceManagement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isSpecifiedInServiceDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isSpecifiedInServiceDescription">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#specifiesServiceModel"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceModel"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa a &quot;specifiesServiceModel&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isSpecifiedInServiceDescription</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isSupportedForServiceAgreement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isSupportedForServiceAgreement">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#supportsAuditing"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Auditing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;supportsAuditing&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isSupportedForServiceAgreement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isTracedByReporting -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isTracedByReporting">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#tracesMonitoring"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Monitoring"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Reporting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;tracesMonitoring&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isTracedByReporting</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isTrackedByMonitoring -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isTrackedByMonitoring">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#tracksMetric"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Monitoring"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;tracksMetric&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isTrackedByMonitoring</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isUsedByHumanResourceSecurity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isUsedByHumanResourceSecurity">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#usesIdentityManagement"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IdentityManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#HumanResourceSecurity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;usesIdentityManagement&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isUsedByHumanResourceSecurity</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isUsedByMetric -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isUsedByMetric">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#usesScale"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Scale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;usesScale&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isUsedByMetric</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isUsedByServiceLevelObjective -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isUsedByServiceLevelObjective">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#usesMetric"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceLevelObjective"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;usesMetric&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isUsedByServiceLevelObjective</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isUsedInQuantification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isUsedInQuantification">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#usesMeasure"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Measure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Quantification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;usesMeasure&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isUsedInQuantification</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isUtilizedByAttribute -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isUtilizedByAttribute">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#utilizesMetric"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Attribute"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;utilizesMetric&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isUtilizedByAttribute</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isUtilizedByIndicator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isUtilizedByIndicator">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#utilizesScale"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Scale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad inversa de &quot;utilizesScale&quot;.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>isUtilizedByIndicator</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#limitsIdentityManagement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#limitsIdentityManagement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecureArea"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IdentityManagement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El área de seguridad limita y restringe a la gestiónn de identidad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>limitsIdentityManagement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#linksUnit -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#linksUnit">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#NumericalScale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Unit"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La escala numérica vincula unidades.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>linksUnit</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#locatesDataLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#locatesDataLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecureArea"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataLocation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El área de seguridad se localiza en una ubicación de datos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>locatesDataLocation</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#managesCredential -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#managesCredential">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AccessControl"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Credential"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El control de acceso administra las credenciales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>managesCredential</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#managesPhysicalResource -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#managesPhysicalResource">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RuntimeProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PhysicalResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Las propiedades de tiempo de ejecución gestionan los recursos físicos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>managesPhysicalResource</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#managesServiceAgreement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#managesServiceAgreement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceProvider"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El proveedor de servicio gestiona los acuerdos de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>managesServiceAgreement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#mitigatesIncidentManagement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#mitigatesIncidentManagement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndicentManagement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La continuidad de negocios mitiga el impacto de la gestión de incidentes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>mitigatesIncidentManagement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#obligesParty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#obligesParty">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualTerm"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Party"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los términos contractuales obligan y responsabilizan a las partes de un contrato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>obligesParty</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ownsConsumerAccount -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ownsConsumerAccount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceConsumer"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El consumidor del servicio es el dueño de una cuenta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>ownsConsumerAccount</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#paysOutBilling -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#paysOutBilling">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Payment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El pago cancela la deuda de la facturación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>paysOutBilling</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#performesAuditing -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#performesAuditing">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAuditor"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Auditing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El auditor de servicio realiza la auditoria.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>performesAuditing</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#producesIndicatorValue -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#producesIndicatorValue">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Calculation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndicatorValue"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cálculo produce el valor del indicador.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>producesIndicatorValue</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#recordsOutage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#recordsOutage">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Reporting"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Outage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La presentación de informe graba las interrupciones del  servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>recordsOutage</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#refersServiceResource -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#refersServiceResource">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Attribute"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los atributos se refieren a los recursos del servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>refersServiceResource</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#relatesCalculation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#relatesCalculation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Calculation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un indicador esta relacionado a un cálculo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>relatesCalculation</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#relatesScalability -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#relatesScalability">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Elasticity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Scalability"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La elasticidad de un recurso esta relacionada a la escalabilidad del recurso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>relatesScalability</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#reliesOnJurisdiction -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#reliesOnJurisdiction">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#LegalDecreeCompliance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Jurisdiction"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una normativa de decreto legal depende de la jurisdicción.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>reliesOnJurisdiction</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#representsServiceResource -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#representsServiceResource">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un indicador representa a un recurso del servcio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>representsServiceResource</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#requiresReporting -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#requiresReporting">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Reporting"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El acuerdo de servicio requiere los reportes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>requiresReporting</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#resolvesServiceability -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#resolvesServiceability">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Serviceability"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un acuerdo de servicio resuelve el mantenimiento del servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>resolvesServiceability</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#restrictsDataLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#restrictsDataLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Jurisdiction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataLocation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La jurisdicción limita la ubicación de los datos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>restrictsDataLocation</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#runsVirtualResource -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#runsVirtualResource">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VirtualResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La gestión de servicio ejecuta los recursos virtuales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>runsVirtualResource</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#setsUpVirtualResource -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#setsUpVirtualResource">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RuntimeProperty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VirtualResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Las propiedades de ejecución configura los recursos virtuales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>setsUpVirtualResource</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#specifiesCloudDimension -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#specifiesCloudDimension">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CloudDimension"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El acuerdo de servicio especifica las dimensiones de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>specifiesCloudDimension</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#specifiesServiceModel -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#specifiesServiceModel">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una descripción de servicio especifica un modelo de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>specifiesServiceModel</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#supportsAuditing -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#supportsAuditing">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Auditing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un acuerdo de servicio apoya a las auditorías informáticas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>supportsAuditing</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#tracesMonitoring -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#tracesMonitoring">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Reporting"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Monitoring"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los informes o reportes del servicio traza los resultados del monitoreo del servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>tracesMonitoring</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#tracksMetric -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#tracksMetric">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Monitoring"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El monitoreo de servicio supervisa las métricas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>tracksMetric</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#usesIdentityManagement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#usesIdentityManagement">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#HumanResourceSecurity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IdentityManagement"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La seguridad de los recursos humanos utiliza la gestión de identidad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>usesIdentityManagement</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#usesMeasure -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#usesMeasure">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Quantification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Measure"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La cuantificación de las métricas utiliza la medida.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>usesMeasure</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#usesMetric -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#usesMetric">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceLevelObjective"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los objetivos de nivel de servicio utiliza métricas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>usesMetric</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#usesScale -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#usesScale">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Scale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Las métricas utiliza escalas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>usesScale</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#utilizesMetric -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#utilizesMetric">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Attribute"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un atributo utiliza métricas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>utilizesMetric</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#utilizesScale -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#utilizesScale">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Scale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un indicador utiliza escalas de medición.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>utilizesScale</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accessDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accessDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAccess"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Descripción del acceso de usuarios normales y privilegiados a aplicaciones, sistemas, bases de datos, configuraciones de red y datos y funciones sensibles deberá ser restringido y aprobado por la gerencia antes de que se otorgue el acceso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">accessDescription</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://cloudsecurityalliance.org/group/cloud-controls-matrix/#overview"/>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Descripción de Acceso</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accessMethod -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accessMethod">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAccess"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especifica un tipo de acceso que se aplica en la gestión de servicio de cloud computing (Web Browser, Add On Service, Protocol, Mobile Device, Thin Client, Integration, API, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">accessMethod</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Método de Acceso</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accessReference -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accessReference">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAccess"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Breve descripción de los mecanismos de acceso al servicio desplegado en cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">accessReference</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Referencia de Acceso</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accountAddress -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accountAddress">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Datos de la dirección de la cuenta del consumidor que se utilizará para la facturación y el pago de los servicios contratados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">accountAddress</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Dirección de Cuenta</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accountCharge -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accountCharge">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recargo a la cuenta del consumidor de servicio por la utilización de los recursos del proveedor de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">accountCharge</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Cargo de Cuenta</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accountCurrency -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accountCurrency">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de moneda en la que se opera dentro de la cuenta del consumidor de servicio, se genera ingresos y transferencias en la misma moneda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">accountCurrency</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Moneda de Cuenta</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accountID -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accountID">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identificador de la cuenta de usuario que permite referenciarla de forma unívoca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">accountID</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Identificador de Cuenta</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accountReference -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accountReference">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Breve descripción de la naturaleza de la cuenta del consumidor de servicio, que participa en el acuerdo de nivel de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">accountReference</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Referencia de Cuenta</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accountStatus -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accountStatus">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Estado de la cuenta del consumidor que puede estar con saldo positivo (crédito o cuota de uso), con saldo negativo (deuda), bloqueada o inactiva.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">accountStatus</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Estado de Cuenta</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accountabilityFlag -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accountabilityFlag">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecurityCompliance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que asegura la trazabilidad de las acciones realizadas por un usuario, entidad o proceso dentro del servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">accountabilityFlag</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Bandera de Rendición de Cuenta</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accuracyFlag -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#accuracyFlag">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecurityCompliance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad de asegura que los datos y servicios son precisos, y que los resultados concuerden con las salidas esperadas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">accuracyFlag</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Bandera de Fiabilidad</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#addressData -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#addressData">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractingParty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Datos de la dirección de la parte que participa en un contrato de servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">addressData</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Datos de la Dirección</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#agilityStatus -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#agilityStatus">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Scalability"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nivel de agilidad y flexibilidad a los cambios en las condiciones del ambiente y a medida que surgen.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">agilityStatus</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nivel de Agilidad</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#agreementLastUpdate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#agreementLastUpdate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha de última modificación de un acuerdo de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">agreementLastUpdate</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Última Actualización del Acuerdo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#agreementTitle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#agreementTitle">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Breve descripción de la naturaleza del acuerdo de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">agreementTitle</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Título del Acuerdo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#agreementURL -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#agreementURL">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">URL que direcciona a un lugar donde se identifica las capacidades proporcionadas por el servicio y define el comportamiento del servicio visto a través del uso de su interfaz. Esto será utilizado por el consumidor del servicio para descubrir el servicio que proporciona la capacidad requerida, y para entender el funcionamiento del servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">agreementURL</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">URL del Acuerdo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#assetCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#assetCode">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AssetSecurity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Código de identificación y referencia de un activo (dato, programa, dispositivo).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">assetCode</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Código de Identificación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#assetName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#assetName">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AssetSecurity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre unívoco del activo que participa en el servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">assetName</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nombre del Recurso</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#assetSecurityLevel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#assetSecurityLevel">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AssetSecurity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nivel de seguridad referido a la protección del activo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">assetSecurityLevel</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nivel de Seguridad del Recurso</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#attributeDefinition -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#attributeDefinition">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Attribute"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Descripción del significado del atributo de forma inequívoca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">attributeDefinition</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Definición del Atributo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#attributeName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#attributeName">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Attribute"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre del atributo que identifica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">attributeName</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nombre del Atributo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#attributeObjective -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#attributeObjective">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Attribute"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Meta o propósito de la medición de este atributo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">attributeObjective</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Objetivo del Atributo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#attributeVisibility -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#attributeVisibility">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Attribute"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de atributo que puede ser interno, externo, privado o público.</rdfs:comment>
        <rdfs:label>attributeVisibility</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Visibilidad del Atributo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#auditabilityFlag -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#auditabilityFlag">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AssetSecurity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Capacidad de llevar a cabo planes de auditoría, las actividades y los elementos de acción operacional centrados en la duplicación de datos, el acceso y las limitaciones de límites de datos se diseñarán para minimizar el riesgo de interrupción del proceso empresarial. Las actividades de auditoría deben ser planificadas y acordadas de antemano por las partes interesadas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">auditabilityFlag</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Bandera de Auditable</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#auditorID -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#auditorID">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAuditor"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identificador del auditor que lo referenciarlo de forma unívoca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">auditorID</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Identificador del Auditor</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#authenticationMethod -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#authenticationMethod">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AccessControl"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especifica un mecanismo de autenticación disponibles apoyado por el proveedor de servicios ofrecidos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">authenticationMethod</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Método de Autenticación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#authorizationLevel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#authorizationLevel">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AccessControl"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Proceso de verificar que una entidad tiene permiso para acceder y utilizar un recurso en particular basado en privilegios de usuario predefinidos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">authorizationLevel</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ec.europa.eu/digital-single-market/en/news/cloud-service-level-agreement-standardisation-guidelines"/>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nivel de Autorización</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#authorizationMethod -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#authorizationMethod">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AccessControl"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especifica un proceso mediante el cual se otorga los derechos de acceso a un recurso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">authorizationMethod</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Método de Autorización</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#authorizationRole -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#authorizationRole">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AccessControl"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Rol que hace referencia a un perfil de autorizaciones y permisos a un recurso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">authorizationRole</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Rol de Autorización</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#availabilityFlag -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#availabilityFlag">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecurityCompliance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que asegura que el servicio es accesible y utilizable a petición de una entidad autorizada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">availabilityFlag</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Bandera de Disponibillidad</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#averageRecoveryTime -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#averageRecoveryTime">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndicentManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tiempo de resolución del objetivo para las solicitudes del cliente, es decir, el tiempo que se tarda en completar las acciones necesarias como resultado de la solicitud.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">averageRecoveryTime</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://europa.eu/rapid/press-releaseIP-14-743en.htm"/>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Tiempo de Recuperación Promedio</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#averageResolutionTime -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#averageResolutionTime">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndicentManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Intervalo de tiempo entre un evento iniciado por el consumidor de servicios (estímulo) y un proveedor de servicios iniciado en respuesta a ese estímulo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">averageResolutionTime</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://europa.eu/rapid/press-releaseIP-14-743en.htm"/>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Tiempo de Resolución Promedio</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#backupFlag -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#backupFlag">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">En IaaS y PaaS, puede haber sistemas de respaldo y almacenamiento bajo el control del cliente, los cuales deben ser sometidos a pruebas detalladas. En SaaS, es probable que el respaldo esté totalmente bajo el control del proveedor (los detalles del funcionamiento de los sistemas de respaldo pueden ser confidenciales).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">backupFlag</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Bandera de Copia de Respaldo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#backupLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#backupLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ubicación donde se encuentra la copia de resguardo de los datos y procesos necesarios para la provisión del servicio y su ejecución.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">backupLocation</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Ubicación de la Copia de Respaldo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#behaviorAware -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#behaviorAware">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#HumanResourceSecurity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Antes de otorgar a las personas acceso físico o lógico a instalaciones, sistemas o datos, las personas acordarán contractualmente y firmarán los términos y condiciones de su contrato de empleo o servicio, que debe incluir explícitamente a las partes la responsabilidad de la seguridad de la información</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">behaviorAware</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Conducta Consciente</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#billingAmount -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#billingAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Saldo negativo resultado del proceso de facturación del servicio y los recursos consumidos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">billingAmount</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Monto de Facturación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#billingCurrency -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#billingCurrency">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de moneda en la que emite factura electrónica por la provisión de un servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">billingCurrency</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Moneda de la Facturación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#billingDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#billingDate">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha en el que se emite la factura para el pago de un servicio y se obtiene automáticamente cuando se calcularon los costos totales de los recursos utilizados en un periodo de tiempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">billingDate</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Fecha de Facturación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#billingDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#billingDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Descripción del significado de forma unívoca de la facturación de un servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">billingDescription</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Descripción de Facturación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#billingFrecuency -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#billingFrecuency">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Periodicidad en que la factura está disponible para efectuar los pagos. En caso de distribuir los costos en periodos, se asegura que los importes se distribuyen en todos los períodos uniformemente utilizando este valor de periodicidad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">billingFrecuency</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Frecuencia de Facturación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#billingStatus -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#billingStatus">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Estado del proceso de facturación que puede ser calculando los cargos del servicio, factura disponible para ser pagada, la factura esta pagada, la factura está disponible, depende de las operaciones de facturación que se lleven a cabo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">billingStatus</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Estado de Facturación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#billingTax -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#billingTax">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Impuestos, cargos y tasas aplicables por leyes, de acuerdo al país de origen del consumidor y/o el proveedor.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">billingTax</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Impuestos de Facturación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#brokerID -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#brokerID">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceBroker"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identificador del broker que lo referenciarlo de forma unívoca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">brokerID</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Identificador del Bróker</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#cablingControl -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#cablingControl">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecureArea"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad de que los cables y los conectores del área de seguridad son controlados e inalterados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">cablingControl</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Control de Cableado</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#calculationTimePoint -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#calculationTimePoint">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Calculation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Instante en el que se lleva a cabo el cálculo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">calculationTimePoint</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Punto de Tiempo del Cálculo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#carrierID -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#carrierID">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceCarrier"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identificador del transportador que lo referenciarlo de forma unívoca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">carrierID</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Identificador del Transportador</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#categoricalType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#categoricalType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CatgoricalScale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lista de literales que indican los valores válidos de una escala categórica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">categoricalType</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Tipo de Categoría</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#confidencialityFlag -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#confidencialityFlag">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecurityCompliance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que dicha información no se pone a disposición ni se divulga a personas, entidades o procesos no autorizados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">confidencialityFlag</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Bandera de Confidencialidad</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#configurationSetting -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#configurationSetting">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ruta o dirección de red del fichero donde se encuentra los detalles de la configuración de los recursos que participan en la provisión del servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">configurationSetting</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Valor de Configuración</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#consumerID -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#consumerID">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceConsumer"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identificador del consumidor que lo referenciarlo de forma unívoca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">consumerID</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Identificador del Consumidor</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#contactDetail -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#contactDetail">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractingParty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Detalles de contacto de la parte que participa en un contrato de servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">contactDetail</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Detalle de Contacto</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#contingencyPlan -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#contingencyPlan">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nivel de redundancia de la cadena de suministro de servicios de cloud computing, posiblemente teniendo en cuenta el porcentaje de componentes o servicios que tienen mecanismo de failover.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">contingencyPlan</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://europa.eu/rapid/press-releaseIP-14-743en.htm"/>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Plan de Contigencia</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#contractOverview -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#contractOverview">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceContract"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Exposición breve de las generalidades del contrato de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">contractOverview</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Visión General</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#contractSubject -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#contractSubject">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceContract"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ámbito en el que se lleva a cabo un contrato de nivel de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">contractSubject</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Asunto</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#correspondingValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#correspondingValue">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndicatorValue"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Resultado numérico o categórico asignado a un indicador.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">correspondingValue</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Valor</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#costAmount -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#costAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceCharge"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Saldo negativo resultado de la sumatoria de los costos de los recursos del servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">costAmount</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Importe de Costo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#costCurrency -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#costCurrency">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceCharge"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de moneda en la que se realiza el cargo del servicio, usualmente es similar al tipo de moneda que se utiliza en la facturación del servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">costCurrency</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Moneda de Costo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#costDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#costDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceCharge"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha en que se calcula el costo de los recursos utilizados para la provisión de un servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">costDate</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Fecha de Costo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#costReference -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#costReference">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceCharge"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Breve descripción de la naturaleza del costo del servicio, que participa en la facturación del servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">costReference</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Referencia de Costo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#costType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#costType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceCharge"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especifica un tipo de costo que se aplica a la facturación de un servicio de cloud computing (Network, Storage, Memory, Transfer, Processing, Virtual Machine, Compute, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">costType</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Tipo de Costo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#countermeasure -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#countermeasure">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RiskAnalysis"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Respuesta automática para la prevención de riesgos y amenazas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">countermeasure</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Contramedida</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#credentialID -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#credentialID">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Credential"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Valor de la credencial de control de acceso que permite referenciarla de forma unívoca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">credentialID</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Identificador de la Credencial</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#credentialPassword -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#credentialPassword">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Credential"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Método de verificación de control de acceso que consiste en una cadena clave de caracteres.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">credentialPassword</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Contraseña de la Credencial</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#credentialType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#credentialType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Credential"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especifica un tipo de credencial que será utilizada para el control de acceso de los servicios de cloud computing (PKI, Key Pair, Kerberos, Key Acces, Token SAML, Cookies, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">credentialType</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Tipo de Credencial</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#creditAmount -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#creditAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Credit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Saldo positivo en el monto a pagar o cuota de uso sin costo para el consumidor como resultado de una penalidad o promoción del proveedor de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">creditAmount</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Monto de Crédito</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#creditDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#creditDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Credit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Descripción del significado de forma unívoca de los créditos existentes de provisión de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">creditDescription</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Descripción de Crédito</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#creditUnit -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#creditUnit">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Credit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Unidad del crédito de servicio, que puede ser monetaria, en unidades de tiempo de disponibilidad del servicio o capacidad de recursos informáticos para el servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">creditUnit</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Unidad de Crédito</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#currentValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#currentValue">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Measure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dato que es un resultado numérico o categórico asignado a un atributo en un determinado momento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">currentValue</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Valor Actual</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#dataAtRestEncryption -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#dataAtRestEncryption">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Políticas y procedimientos y se implementarán mecanismos para cifrar datos sensibles en almacenamiento (por ejemplo, servidores de archivos, bases de datos y estaciones de trabajo de usuario final).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">dataAtRestEncryption</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Encriptación de Datos Almacenados</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#dataAvailabilityFlag -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#dataAvailabilityFlag">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Bandera que indica están disponibles o inaccesibles los datos y procesos del servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">dataAvailabilityFlag</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Bandera de Datos</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#dataDeletionDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#dataDeletionDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceContract"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Se refiere a la cantidad de tiempo que el proveedor conservará copias de seguridad de los datos del consumidor del servicio durante el proceso de terminación (en caso de problemas con el proceso de recuperación o para fines legales). Este período puede estar sujeto a requisitos legales o reglamentarios, que pueden establecer límites inferiores o superiores en el tiempo que el proveedor puede retener copias de los datos del consumidor de servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">dataDeletionDate</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ec.europa.eu/digital-single-market/en/news/cloud-service-level-agreement-standardisation-guidelines"/>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Fecha de Eliminación de Datos</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#dataDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#dataDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Datos de cualquier forma, naturaleza o estructura que puedan crearse, cargarse, insertarse, recopilarse o derivarse de o con los servicios de cloud computing, incluidos, sin limitación, los datos exclusivos y no confidenciales, los datos confidenciales y no confidenciales, los datos no personales y personales, así como otros datos legibles por máquina o legibles por los usuarios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">dataDescription</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Descripción de Datos</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#dataReference -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#dataReference">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Breve referencia al área o información que representan los datos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">dataReference</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Referencia de Datos</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#dataSecurityMecanism -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#dataSecurityMecanism">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Medidas técnicas, organizativas y legales para alcanzar los objetivos de seguridad de los datos (confidencialidad, integridad y disponibilidad), transparencia, capacidad de intervención y portabilidad, así como el cumplimiento del marco legal pertinente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">dataSecurityMecanism</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Mecanismo de Seguridad de Datos</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#dataStructure -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#dataStructure">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Uno o más formatos en los que los datos están en una o más fases de su ciclo de vida de datos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">dataStructure</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Estructura de Datos</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#dataTransferEncryption -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#dataTransferEncryption">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Políticas y procedimientos y se implementarán mecanismos para cifrar datos sensibles en transmisión (por ejemplo, interfaces de sistema, redes públicas y mensajería electrónica).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">dataTransfeEncryption</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Encriptación de Transferencia de Datos</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#directoryType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#directoryType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IdentityManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Método para gestión de directorios de identidad (directory service, name service map, name space, other directory type).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">directoryType</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Tipo de Directorio</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#effectiveDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#effectiveDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceContract"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha de comienzo o validez del contrato de servicio. Muchos plazos y términos contractuales se hacen efectivos a partir de esta fecha de inicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">effectiveDate</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Fecha de Comienzo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#elasticityRuler -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#elasticityRuler">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Elasticity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Regla de elasticidad para incrementar o disminuir la capacidad de un servicio de cloud computing. Luego de definir el número mínimo y el número máximo de instancias o capacidad del servicio que desea ejecutar en un momento determinado, a continuación se define las métricas o reglas con las que se crearán o destruirán instancias automáticamente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">elasticityRuler</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Regla de Elasticidad</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#evironmentControl -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#evironmentControl">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecureArea"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad de contar con un entorno bien limitado de control.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">environmentControl</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Control de Ambiente</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#firewallControl -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#firewallControl">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecureArea"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad de contar con un módulo que bloquear el acceso no autorizado, permitiendo al mismo tiempo comunicaciones autorizadas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">firewallControl</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Control de Contrafuego</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#forensicSupport -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#forensicSupport">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#LegalDecreeCompliance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Apoyo en la acción de seguimiento de una persona u organización, después de que un incidente de seguridad de la información requiera acción legal, se requerirán procedimientos legales adecuados incluyendo la cadena de custodia para la recolección, retención y presentación de evidencia para apoyar acciones legales potenciales sujetas a la jurisdicción pertinente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">forensicSupport</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Soporte Forense</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#functionalName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#functionalName">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndirectMetric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre de la función a ser definida.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">functionalName</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nombre de la Función</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#functionalSpecification -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#functionalSpecification">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndirectMetric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Algoritmo o fórmula utilizada para combinar dos o más métricas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">functionalSpecification</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Especificación de la Función</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#humanResourceID -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#humanResourceID">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#HumanResourceSecurity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identificador de una persona física que permite referenciarla de forma unívoca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">humanResourceID</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Identificador de Recursos Humanos</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#humanResourceName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#humanResourceName">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#HumanResourceSecurity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre unívoco de la persona física que participa de manera directa o indirecta en la administración de servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">humanResourceName</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nombre del Recurso Humano</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#humanResourcePosition -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#humanResourcePosition">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#HumanResourceSecurity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Posición que describe la posición jerárquica dentro de la organización del consumidor o del proveedor de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">humanResourcePosition</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Posición del Recurso Humano</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#humanResourceRole -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#humanResourceRole">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#HumanResourceSecurity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Rol que describe las responsabilidades de los contratistas, los empleados y los usuarios y deben ser documentados en lo que se refiere a los activos de información y la seguridad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">humanResourceRole</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Rol del Recurso Humano</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hypervisorDetail -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hypervisorDetail">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VMManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Detalles del hipervisor que se encarga de la virtualización y administración de recursos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">hypervisorDetail</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Detalle del Hipervisor</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#identificationMethod -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#identificationMethod">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IdentityManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Método para la gestión de identidad (Isolated, Federated, Single Sing-on, etc.)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">identificationMethod</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Método de Identificación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#imagenSharingFlag -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#imagenSharingFlag">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VMManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que indica que se puede replicar y compartir una imagen de la máquina virtual a otros servicios, pero sin los datos del consumidor de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">imagenSharingFlag</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Bandera de Intercambio de Imagen</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#incidentDisclosure -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#incidentDisclosure">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndicentManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Detalle de la divulgación de información de los incidentes que afectan la continuidad de la provisión de servicio por parte del proveedor de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">incidentDisclosure</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Comunicado del Incidente</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#incidentNotification -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#incidentNotification">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndicentManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Detalle de la notificación de los incidentes que afectan la continuidad de la provisión de servicio por parte del proveedor de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">incidentNotification</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Notificación del Incidente</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#incidentReport -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#incidentReport">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndicentManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Descripción de los incidentes definidos en el servicio que se informan al cliente de manera oportuna.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">incidentReport</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Reporte del Incidente</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#incidentResolution -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#incidentResolution">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndicentManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Detalle de la resolución del incidente por parte del proveedor de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">incidentResolution</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Resolución del Incidente</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#indicatorAccurancy -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#indicatorAccurancy">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cuantificación del nivel de precisión inherente a la forma de producir el valor de un indicador.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">indicatorAccurancy</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Exactitud del Indicador</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#indicatorDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#indicatorDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Descripción del significado del indicador de forma inequívoca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">indicatorDescription</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Descripción del Indicador</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#indicatorName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#indicatorName">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre del indicador a ser definido.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">indicatorName</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nombre del Indicador</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#indicatorReference -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#indicatorReference">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Referencias a recursos bibliográficos o de URL, donde se puede consultar información adicional y autorizada del indicador dado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">indicatorReference</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Referencia del Indicador</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#indicatorValidity -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#indicatorValidity">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Indica la aplicabilidad del indicador para la medición de calidad de un servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">indicatorValidity</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Validad del Indicador</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#indicatorValueType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#indicatorValueType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de valor que un indicador puede asumir, es decir un símbolo, un entero (integer) o un número (float).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">indicatorValueType</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Tipo de Valor del Indicador</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#insolationFlag -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#insolationFlag">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VMManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que indica que un servicio tiene máquinas virtuales que son aisladas del resto de los procesos que se ejecutan en la misma infraestructura física.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">insolationFlag</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Bandera de Aislamiento</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#instancePlatform -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#instancePlatform">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VirtualResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Detalle de la plataforma compatible con el recurso virtual.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">instancePlatform</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Plataforma de la Instancia</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#instanceType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#instanceType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VirtualResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Versión de máquina predefinida que tiene una colección de recursos, como hardware virtualizado, memoria, cantidad de procesadores, y capacidad máxima de discos. Estos tipos de máquinas dependen del proveedor de servicio. También hay máquinas virtuales personalizadas para un consumidor específico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">instanceType</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Tipo de Instancia</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#integrityFlag -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#integrityFlag">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecurityCompliance"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad de precisión y completitud.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">integrityFlag</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Bandera de Integridad</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#jurisdictionArea -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#jurisdictionArea">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Jurisdiction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Campo definido de responsabilidad de la jurisdicción.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">jurisdictionArea</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Área de la Jurisdicción</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#jurisdictionCountry -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#jurisdictionCountry">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Jurisdiction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Datos del país donde se encuentra la jurisdicción.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">jurisdictionCountry</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">País de la Jurisdicción</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#jurisdictionLevel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#jurisdictionLevel">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Jurisdiction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Datos del país donde se encuentra la jurisdicción.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">jurisdictionLevel</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nivel de la Jurisdiccion</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#legalName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#legalName">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractingParty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre legal (nominación y razón social) de la parte que participa en un contrato de servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">legalName</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nombre Legal</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#loadBalancer -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#loadBalancer">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAccess"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Detalle del balanceador que permite equilibrar una la carga de trabajo entre varios recursos asignados a un mismo servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">loadBalancer</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Balanceador de Carga</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#logFilePath -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#logFilePath">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Reporting"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ruta o dirección de red del fichero donde se encuentra los archivos de registro de un servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">logFilePath</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Ruta del Archivo de Registro</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#loginMethod -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#loginMethod">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AccessControl"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especifica un proceso mediante el cual se regula el control de acceso a un sistema informático mediante la identificación del usuario utilizando credenciales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">loginMethod</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Método de Inicio de Sesión</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#loginStatus -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#loginStatus">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AccessControl"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Estado de inicio de sesión e indica si el usuario esta activo, bloqueado o inactivo</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">loginStatus</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Estado de Inicio de Sesión</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#lowerLimit -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#lowerLimit">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Elasticity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Limite inferior máximo de la capacidad de un servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">lowerLimit</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Límite Inferior</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#maxLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#maxLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataLocation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Número de replicas máximas ubicadas en diferentes ubicaciones geográficas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">maxLocation</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Locación Máxima</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#measurementType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#measurementType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MeasurementMethod"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Indica el tipo de método de medición que depende de la naturaleza de las operaciones utilizadas para cuantificar un atributo. Se pueden distinguir dos tipos: subjetivo (cuantificación que involucra juicio humano) y objetivo (cuantificación basada en reglas numéricas).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">measurementType</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Tipo de Medición</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#methodName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#methodName">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Method"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre del método a ser definido.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">methodName</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nombre del Método</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#methodSpecification -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#methodSpecification">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Method"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Descripción formal o semiformal de un método.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">methodSpecification</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Especificación del Método</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricAccurancy -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricAccurancy">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cuantificador del nivel de precisión inherente a la manera de producir el valor de una métrica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">metricAccuracy</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Exactitud de la Métrica</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Descripción del significado de la métrica de forma inequívoca. Proporcionar una capacidad de medición en algún nivel de abstracción apropiado al tipo de servicio (por ejemplo, almacenamiento, procesamiento, ancho de banda y cuentas de usuario activas).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">metricDescription</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Descripción de la Métrica</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricExpression -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricExpression">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Expresión personalizada como métrica de porcentaje a total o expresiones que utilizan otras funciones (suma, promedio, máximo, orden), también se pueden utilizar niveles, condiciones, y transformaciones sobre la métrica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">metricExpression</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Espresión de la Métrica</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricFrecuency -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricFrecuency">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Frecuencia en el que se utiliza la métrica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">metricFrecuency</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Frecuencia de la Métrica</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricInterpretation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricInterpretation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Declaración textual inequívoca para ayudar a las partes interesadas a comprender el significado de valor obtenido, por ejemplo: valor en base 10.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">metricIntepretation</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Interpretación de la Métrica</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricName">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre de la métrica a ser definida.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">metricName</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nombre de la Métrica</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricObjective -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricObjective">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Objetivo o propósito de aplicar la métrica específica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">metricObjective</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Objetivo de la Métrica</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricReference -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricReference">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Referencias a recursos bibliográficos o de URL, donde se puede consultar información adicional y autorizada de la métrica dada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">metricReference</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Referencia de la Métrica</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricTracking -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricTracking">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Monitoring"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Proceso o método para evaluar la evolución y seguimiento de la métrica aplicada a la provisión de un servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">metricTracking</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Trazabilidad de la Métrica</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricValueType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#metricValueType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de valor que una métrica puede asumir, es decir un símbolo, un entero (integer) o un número (float).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">metricValueType</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Tipo de Valor de la Métrica</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#migrationFlag -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#migrationFlag">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VMManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Capacidad de migrar una máquina virtual, sus procesos y sus datos, a otro servidor físico interno o externo a cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">migrationFlag</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Bandera de Migración</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#monitoringMethod -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#monitoringMethod">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Monitoring"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especifica un tipo de monitoreo del servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">monitoringMethod</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Método de Monitoreo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#multitenancyProtection -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#multitenancyProtection">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataLocation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Bandera que indica la existencia de protección brindada durante la asignación de recursos físicos o virtuales múltiples consumidores, sus cálculos y sus datos para que sean aislados e inaccesible entre sí.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">multitenancyProtection</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Protección por la Tenencia Múltiple</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#nodeDataCenter -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#nodeDataCenter">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Node"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Centro de procesamientos de datos donde se ubica el nodo de cloud computing. Esta información no es transparente para el consumidor de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">nodeDataCenter</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Centro de Datos del Nodo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#nodeLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#nodeLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Node"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ubicación geográfica en la que los datos del consumidor del servicio pueden ser almacenados y procesados por el proveedor de servicios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">nodeLocation</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://europa.eu/rapid/press-releaseIP-14-743en.htm"/>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Ubicación del Nodo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#nodeRegion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#nodeRegion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Node"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Área o extensión de referencia determinada físicamente y sirve para la administración de recursos físicos de cloud computing. Cada región tiene una o más zonas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">nodeRegion</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Región del Nodo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#nodeZone -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#nodeZone">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Node"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Área o extensión de referencia de la geolocalización de los nodos y servicios de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">nodeZone</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Zona del Nodo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#numericalType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#numericalType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#NumericalScale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Simbolización cuantitativa de un atributo que puede ser continua o discreta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">numericalType</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Tipo Numérico</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#operatingSystem -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#operatingSystem">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VirtualResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Detalle del sistema operativo de base compatible con el recurso virtual.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">operatingSystem</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Sistema Operativo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#operationalAuditing -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#operationalAuditing">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Auditing"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Actividad sobre la recopilación y suministro de datos pertinentes a una solicitud de auditoría, como la relativa a los controles de seguridad o al rendimiento del servicio. Los datos solicitados dependerán del esquema o norma de auditoría que se esté utilizando.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">operationalAuditing</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://www.iso.org/standard/60545.html"/>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Auditoría de Operaciones</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#outageDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#outageDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Outage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha derivada automáticamente en el instante en que el que aparece una interrupción del servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">outageDate</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Fecha de Interrupción</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#outageDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#outageDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Outage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Descripción del significado de un corte de servicio de forma inequívoca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">outageDescription</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Descripción de la Interrupción</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#outageDuration -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#outageDuration">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Outage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Duración del corte del servicio debido a una interrupción.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">outageDuration</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Duración de la Interrupción</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#outageNotification -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#outageNotification">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Outage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Proceso mediante el cual el consumidor del servicio y otros participantes del contrato pueden notificar al proveedor de servicios de una interrupción del servicio y por el cual el proveedor de servicios puede notificar al consumidor del servicio y al asociado del servicio que se ha producido un corte de servicio. Actualizaciones de interrupciones de servicio y cómo se describen las actualizaciones de interrupciones de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">outageNotification</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Notificación de la Interrupción</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#partyCountry -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#partyCountry">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractingParty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Datos del país de la parte que participa en un contrato de servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">partyCountry</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">País</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#partyDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#partyDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractingParty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Descripción del significado de forma unívoca de la parte que participa en un contrato de servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">partyDescription</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Descripción de la Parte</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#partyState -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#partyState">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractingParty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Estado o provincia donde se ubica geográficamente la parte que participa en un contrato de servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">partyState</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Estado</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#paymentAmount -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#paymentAmount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Payment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Saldo el consumidor de servicio paga por los recursos de cloud computing durante el contrato de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">paymentAmount</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Monto de Pago</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#paymentCurrency -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#paymentCurrency">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Payment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de moneda con el cual se efectúa el pago de los servicios, usualmente es similar al tipo de moneda de la cuenta del consumidor de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">paymentCurrency</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Moneda de Pago</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#paymentDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#paymentDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Payment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha en que se realiza el pago de un servicio y se obtiene automáticamente. Esta fecha es importante para calcular el monto adeudado por el consumidor de servicio y calcular algún descuento del servicio aplicable a ese pago.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">paymentDate</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Fecha de Pago</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#paymentMethod -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#paymentMethod">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Payment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especifica un método de pago de la facturación de un servicio de cloud computing (Prepaid Card, Bank Transfer, Debid Card, Cash, Electronic Note, Credit Card, Crypto Currency, Digital Currency, Provider Credit, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">paymentMethod</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Método de Pago</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#physicalEntryControl -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#physicalEntryControl">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecureArea"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Bandera que indica que las entradas y salidas a áreas seguras serán restringidas y monitoreadas por mecanismos físicos de control de acceso para asegurar que sólo el personal autorizado tenga acceso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">physicalEntryControl</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Control de Entrada Física</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#physicalProtection -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#physicalProtection">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataLocation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Bandera que indica la existencia de mecanismos de protección y seguridad física que se aplican a los datos y procesos ser consumidor de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">physicalProtection</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Protección Física</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#portabilityFlag -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#portabilityFlag">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Bandera que indica la capacidad para transferir fácilmente datos de un sistema a otro sin tener que volver a ingresar datos. La portabilidad del servicio es la característica de transferir datos del cliente hacia y desde el servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">portabilityFlag</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://www.iso.org/standard/60545.html"/>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Bandera de Portabilidad</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#powerPlanReference -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#powerPlanReference">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PowerManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Breve descripción del plan de energía aplicado en la infraestructura física del proveedor de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">powerPlanReference</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Referencia al Plan de Energía</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#powerSaverMethod -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#powerSaverMethod">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PowerManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especifica un tipo de ajuste de la electricidad y ahorro de energía eléctrica durante la contratación de un servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">powerSaverMethod</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Método Economizador de Energía</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#powerSupplier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#powerSupplier">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PowerManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Detalle del modelo de suministro eléctrico para la provisión de servicios de cloud computing que puede tener varios generadores de energía, una red de distribución y un medio para medir el uso de energía.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">powerSupplier</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Suministro de Energía</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#powerSupplyControl -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#powerSupplyControl">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecureArea"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad de contar con un control de alimentación eléctrica que elimine los riesgos de servicios no disponibles.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">powerSupplyControl</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Control de Suministro de Energía</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#privacyFlag -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#privacyFlag">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IdentityManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad de seguridad que especifica que las cuentas de usuario e identidades son reservadas y no públicas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">privacyFlag</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Bandera de Privacidad</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#privateIPAddress -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#privateIPAddress">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VMManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dirección privada de red para establecer comunicación entre recursos internos a través del enrutador.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">privateIPAddress</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Dirección IP Privada</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#providerID -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#providerID">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceProvider"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identificador del proveedor que lo referenciarlo de forma unívoca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">providerID</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Identificador del Proveedor</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#provisioningType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#provisioningType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especifica un tipo de aprovisionamiento de recursos que puede ser fijo o dinámico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">provisioningType</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Tipo de Provisión</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#publicIPAddress -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#publicIPAddress">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VMManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dirección pública de red para establecer comunicación entre recursos externos a través de Internet.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">publicIPAddress</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Dirección de IP Pública</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#recoveryState -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#recoveryState">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Indica el estado actual de la continuidad del negocio, en especial en caso de incidentes graves o desastres que impactaron en los servicios de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">recoveryState</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Estado de Recuperación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#regulationAuthority -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#regulationAuthority">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Organismo regulador que otorga las certificaciones, avala los estándares y crea los decretos de ley.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">regulationAuthority</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Autoridad de Regulación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#regulationDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#regulationDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Descripción del significado de forma unívoca de la regulación que se asume en un contrato de servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">regulationDescription</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Descripción de la Regulación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#regulationFlag -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#regulationFlag">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Bandera que indica esta activa o inactiva la regulación en el servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">regulationFlag</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Bandera de Regulación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#regulationLocation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#regulationLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Lugar o jurisdicción de procedencia de la regulación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">regulationLocation</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Ubicación de la Regulación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#regulationName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#regulationName">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre unívoco de la regulación que es respetada en el servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">regulationName</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nombre de la Regulación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#regulationReference -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#regulationReference">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Breve referencia al área o campo donde la regulación se aplica, y cuyas reglas y órdenes son direccionadas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">regulationReference</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Referencia de la Regulación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#regulationType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#regulationType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Detalle del alcance de las normas y regulaciones, y pueden estar direccionado a la comunicación, virtualización, seguridad, compromiso ecológico, federación o interoperabilidad de datos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">regulationType</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Tipo de Regulación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#regulationVersion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#regulationVersion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identifica la última actualización de la regulación y puede ser especificada por un año, un número o un código.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">regulationVersion</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Versión de la Regulación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#reportDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#reportDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Reporting"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha derivada automáticamente en la creación de un reporte de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">reportDate</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Fecha del Reporte</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#reportDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#reportDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Reporting"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Descripción del significado de un reporte de servicio de forma inequívoca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">reportDescription</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Descripción del Reporte</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#reportReference -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#reportReference">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Reporting"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Breve descripción del reporte que contiene en forma general la finalidad y el alcance del documento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">reportReference</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Referencia del Reporte</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#reputationCalculation -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#reputationCalculation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SignatoryParty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Indica el tipo de cálculo de medición para cuantificar el atributo de reputación, se pueden distinguir dos tipos: subjetivo (cuantificación que involucra juicio humano) y objetivo (cuantificación basada en reglas numéricas).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">reputationCalculation</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Cálculo de Reputación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#reputationDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#reputationDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SignatoryParty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Descripción del significado del atributo reputación de forma inequívoca y se refiere a la credibilidad y confianza en una organización.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">reputationDescription</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Descripción de la Reputación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#reputationUpdate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#reputationUpdate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SignatoryParty"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha o periodo de validez del cálculo de la reputación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">reputationUpdate</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Actualización de la Reputación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#resiliencyPlan -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#resiliencyPlan">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Outage"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Mecanismos de seguridad y redundancias para proteger al equipo contra interrupciones de servicios públicos (por ejemplo, fallas de energía, interrupciones de la red, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">resiliencyPlan</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Plan de Resiliencia</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#resourceAssignment -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#resourceAssignment">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especifica un tipo de ajuste de la configuración o la asignación de recursos para el reemplazo, las actualizaciones y la unión de nuevos nodos de recursos a cloud computing (on demand, realiable, reserved, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">resourceAssignment</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Asignación de Recursos</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#resourceCapacity -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#resourceCapacity">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cantidad de un tipo de recurso utilizado para un servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">resourceCapacity</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Capacidad de Recurso</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#resourceDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#resourceDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Descripción del significado de un recurso del servicio de forma inequívoca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">resourceDescription</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Descripción de Recurso</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#resourceSpecification -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#resourceSpecification">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identifica las capacidades y las funciones del recurso durante la provisión del servicio de cloud computing (Application Server, Virtual Machine, Network, Storage, Database, Memory, Compute, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">resourceSpecification</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Especificación de Recurso</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#resourceUnit -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#resourceUnit">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Detalle de la unidad de recurso que participa en la provisión de servicios de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">resourceUnit</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Unidad de Recurso</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#restoreFlag -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#restoreFlag">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad de poseer un sistema de recuperación del servicio que pone a disposición las copias de respaldo que están bajo el control del proveedor de servicio. Si las copias de respaldo no estuvieran disponible, esta bandera estaría baja (false) para realizar una recuperación del servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">restoreFlag</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Bandera de Recuperación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#riskDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#riskDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RiskAnalysis"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Descripción del significado de un riesgo de forma inequívoca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">riskDescription</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Descripción del Riesgo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#riskImpact -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#riskImpact">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RiskAnalysis"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un método definido y documentado para determinar el impacto de cualquier interrupción en la organización.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">riskImpact</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://cloudsecurityalliance.org/group/cloud-controls-matrix/#overview"/>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Impacto del Riesgo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#riskPortability -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#riskPortability">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RiskAnalysis"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Riesgo de portabilidad para migrar de un proveedor a otro, o para migrar datos y servicios hacia o desde un entorno de interno de consumidor de servicio. Además, los proveedores pueden tener un incentivo para impedir (directa o indirectamente) la portabilidad de los servicios y datos de sus clientes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">riskPortability</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Portabilidad del Riesgo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#riskSeverity -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#riskSeverity">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RiskAnalysis"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clasificación de la gravedad de los riesgos, y esta información se requiere para comprender la eficacia de los procedimientos de respuesta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">riskSeverity</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Severidad del Riego</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#rollbackFlag -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#rollbackFlag">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VMManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Capacidad de retornar a una máquina virtual en un estado previo del actual.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">rollbackFlag</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Bandera de Reversión</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#runningTime -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#runningTime">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceContract"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tiempo total de la validez del contrato desde su fecha de inicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">runningTime</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Tiempo de Ejecución</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#runtimeInterface -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#runtimeInterface">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VMManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Detalle de la interface o portal de enlace por el que los servicios en ejecución interactúan con el entorno de ejecución.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">runtimeInterface</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Interfaz de Ejecución</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#scaleOption -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#scaleOption">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Scale"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Naturaleza de la escala que se utiliza en la métrica (Interval, Restricted Ordinal, Ration, Absolute, Unrestricted Ordinal, Nominal, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">scaleOption</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Opción de Escala</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#scalingMethod -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#scalingMethod">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Scalability"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especifica un tipo de ajuste de la capacidad del servicio que se aplica a un servicio de cloud computing (Manual, Automatic, etc.).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">scalingMethod</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Método de Escalabilidad</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#scalingTime -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#scalingTime">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Scalability"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tiempo que demora el proveedor para aumentar los recursos necesarios para hacerle frente a la demanda de servicios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">scalingTime</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Tiempo de Escalabilidad</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#scheduledMaintenance -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#scheduledMaintenance">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Serviceability"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Frecuencia y programación de las operaciones de mantenimiento del servicio desplegado en cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">scheduledMaintenance</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Mantenimiento Programado</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#securityAware -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#securityAware">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#HumanResourceSecurity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que indica si la persona conoce las políticas y procedimientos para mantener un ambiente de trabajo seguro en las oficinas, cuartos, instalaciones y áreas seguras</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">securityAware</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Conciencia de Seguridad</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#securityLevel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#securityLevel">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#HumanResourceSecurity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nivel de control de seguridad que se ejerce sobre la persona física que participa de forma directa o indirecta en la administración de servicios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">securityLevel</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nivel de Seguridad</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#securityTraining -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#securityTraining">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#HumanResourceSecurity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Programa de capacitación para la concientización de la seguridad para todos los contratistas, usuarios de terceros y empleados de la organización, cuando sea necesario. Todas las personas que tengan acceso a los datos de la organización recibirán una formación de sensibilización apropiada y actualizaciones regulares en los procedimientos, procesos y políticas de la organización, relacionados con su función relativa a la organización.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">securityTraining</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Entrenamiento de Seguridad</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#serviceAvailability -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#serviceAvailability">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Describe el tiempo en un período definido que el servicio estuvo disponible, sobre el tiempo disponible total posible, expresado como un porcentaje.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">serviceAvailability</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://europa.eu/rapid/press-releaseIP-14-743en.htm"/>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Disponibilidad de Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#serviceInstance -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#serviceInstance">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PhysicalResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Detalle de las propiedades de una instancia de servicio que se ubican en los recursos físicos del proveedor, para permite limitar la utilización de recursos de diferentes cargas de trabajo, como el almacenamiento y el ancho de banda de la red.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">serviceInstance</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Instancia del Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#serviceLevelTarget -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#serviceLevelTarget">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceLevelObjective"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Objetivo para un atributo dado de un servicio en la nube que se puede expresar cuantitativa o cualitativamente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">serviceLevelTarget</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Meta Objetivo del Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#serviceReference -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#serviceReference">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Breve descripción de la naturaleza, el alcance y la aplicación del servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">serviceReference</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Servicio de Referencia</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#serviceTerm -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#serviceTerm">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Expresión descriptiva que indica los términos aplicados al servicio que limitan y restringen el plan de continuidad de negocio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">serviceTerm</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Término de Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#setupTime -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#setupTime">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VMManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cantidad mínima de tiempo para que la configuración de un servicio se haga efectivos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">setupTime</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Tiempo de Configuración</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#startupLatency -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#startupLatency">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VMManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tiempo que demora el proveedor para iniciar una nueva máquina virtual o modificar una máquina virtual ya existente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">startupLatency</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Latencia de Arranque</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#supportReference -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#supportReference">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Serviceability"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Breve descripción de la naturaleza y alcance del soporte del servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">supportReference</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Referencia del Soporte</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#supportTimeframe -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#supportTimeframe">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Serviceability"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especifica el periodo de tiempo en el que proveedor de servicios de cloud computing proporciona una interfaz de soporte al consumidor de servicios en el cual que acepta consultas y peticiones generales del consumidor.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">supportTimeframe</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://europa.eu/rapid/press-releaseIP-14-743en.htm"/>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Marco Temporal del Soporte</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#termDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#termDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualTerm"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Descripción del significado de forma unívoca de la cláusula contractual que posee los detalles de su impacto en un contrato de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">termDescription</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Descripción del Término</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#termLevel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#termLevel">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualTerm"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nivel de obligatoriedad y severidad del término contractual.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">termLevel</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nivel del Término</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#termPostcondition -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#termPostcondition">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualTerm"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Condición o predicado que tiene vigencia después de la cláusula de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">termPostcondition</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Post Condición</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#termPrecondition -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#termPrecondition">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualTerm"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Condición necesaria para que un término contractual tenga vigencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">termPrecondition</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Condición</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#termSubject -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#termSubject">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualTerm"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Asunto u objeto principal que se hace referencia en el término contractual.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">termSubject</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Asunto del Término Contractual</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#terminationDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#terminationDate">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceContract"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha en que se ejecutan los procesos para que los clientes de servicio recuperen sus datos de servicio y los artefactos de la aplicación y para que el proveedor de servicios elimine todos los datos de servicio del cliente, así como los datos derivados del servicio especificados contractualmente después de un período acordado .</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">terminationDate</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Fecha de Terminación</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#timePoint -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#timePoint">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Quantification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Instante en el que se lleva a cabo el cálculo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">timePoint</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Punto de Tiempo</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#toolDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#toolDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Tool"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Descripción del significado de una herramienta de forma inequívoca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">toolDescription</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Descripción de la Herramienta</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#toolName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#toolName">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Tool"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre de la herramienta que se utiliza para los métodos de cálculos y medición de atributos del servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">toolName</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nombre de la Herramienta</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#toolProvider -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#toolProvider">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Tool"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identificador unívoco del proveedor de la herramienta utilizada en la medición del servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">toolProvider</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Proveedor de la Herramienta</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#toolVersion -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#toolVersion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Tool"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Identifica la última actualización de la herramienta de software utilizada para el método de cálculo y medición de indicadores de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">toolVersion</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Versión de la Herramienta</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#typeOfSupport -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#typeOfSupport">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Serviceability"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo o forma de servicio brindando por el proveedor para asistir durante el periodo de soporte a los usuarios de cloud computing para aborda problemas específicos de la provisión de servicio contratado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">typeOfSupport</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Tipo de Soporte</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#unitDescription -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#unitDescription">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Unit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#byte"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Descripción del significado de la escala de forma inequívoca.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">unitDescription</rdfs:label>
        <owl:priorVersion>Descripción de la Unidad</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#unitName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#unitName">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Unit"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre de una unidad a ser identificada.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">unitName</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nombre de la Unidad</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#upperLimit -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#upperLimit">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Elasticity"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Limite superior máximo de la capacidad de un servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">upperLimit</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Límite Superior</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#userAccount -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#userAccount">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IdentityManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cuenta de usuario que se requiere para acceder a los recursos de un servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">userAccount</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Cuenta de Usuario</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#userName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#userName">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IdentityManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre de usuario requerido para acceder a los recursos de un servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">userName</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nombre de Usuario</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#vmInstance -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#vmInstance">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VirtualResource"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Detalle de las propiedades de una instancia de máquina virtuales, como el número de procesadores virtuales y la cantidad de memoria, utilizando un conjunto de tipos de máquina predefinidos o creando nuevos tipos de máquinas personalizadas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">vmInstance</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Instancia de Máquina Virtual</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#vmSetting -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#vmSetting">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VMManagement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ruta o dirección de red del fichero donde se encuentra los archivos de configuración de las máquinas virtuales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">vmSetting</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Configuración de la Máquina Virtual</owl:priorVersion>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AccessControl -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AccessControl">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImposedByIdentityManagement"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IdentityManagement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#managesCredential"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Credential"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Gestión de permisos y derecho a usuarios autorizados, mientras se previene el acceso de usuarios no autorizados a los datos y servicios. Además permite la verificación de la identidad de una entidad que desea acceder a un servicio (normalmente para el cloud computing, la entidad es un usuario de servicio).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">AccessControl</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Control de Acceso</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ApplicationServer -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ApplicationServer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recursos que permiten implementar y administrar rápidamente aplicaciones en la nube, y maneja automáticamente los detalles de implementación del aprovisionamiento de capacidad, balance de carga, escalado automático y monitoreo de estado. Solo se paga por los recursos necesario para almacenar y ejecutar las aplicaciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ApplicationServer</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Servidor de Aplicaciones</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AssetSecurity -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AssetSecurity">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#includesDataManagement"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataManagement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isEnhancedBySecurityCompliance"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecurityCompliance"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isGrantedByIdentityManagement"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IdentityManagement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Protección de los datos, programas, dispositivos o cualquier componente relacionados con los servicios de cloud computing, que deben estar protegidos contra el acceso no autorizado, destrucción y robo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">AssetSecurity</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Seguridad de Recursos</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Attribute -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Attribute">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#refersServiceResource"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#utilizesMetric"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad física o abstracta que se mide de una propiedad</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Attribute</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Atributo</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Auditing -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Auditing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPerformedByServiceAuditor"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAuditor"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isSupportedForServiceAgreement"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La auditoría es el proceso sistemático, independiente y documentado para obtener evidencia de auditoría sobre un servicio y evaluarlo objetivamente para determinar hasta qué punto se cumplen los criterios de auditoría. La evidencia de auditoría requerida y los criterios de auditoría suelen ser determinados por el esquema de auditoría o esquema de certificación que se utiliza para realizar la auditoría. La certificación es una de muchas maneras de abordar las auditorías.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Auditing</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://europa.eu/rapid/press-releaseIP-14-743en.htm"/>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Auditoría</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#FinancialDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasPartServiceCharge"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceCharge"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#chargesConsumerAccount"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#implicatesPricingModel"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PricingModel"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPayedInPayment"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Payment"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Espefica los detalles de facturación, que está compuesta por los cargos dela provisión del servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Billing</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Facturación</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#definesRiskAnalysis"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RiskAnalysis"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#mitigatesIncidentManagement"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndicentManagement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#implicatesNode"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Node"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Planificación de la continuidad de negocio serán sometidos a pruebas a intervalos planificados o cambios organizativos o ambientales significativos para asegurar la eficacia continua.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">BusinessContinuity</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://cloudsecurityalliance.org/group/cloud-controls-matrix/"/>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Continuidad del Negocio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CDN -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CDN">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recursos de red y memoria que aceleran la entrega de contenidos a través de las redes para conseguir una experiencia óptima a los usuarios finales, a través de la abolición el tráfico en laas redes y decrementando la latencia manteniendo los contenidos y datos cerca de los usuarios finales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ContentDeliveryNetwork</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Servicio de Red de Entrega de Contenido</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Calculation -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Calculation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#producesIndicatorValue"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndicatorValue"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRelatedToIndicator"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Actividad que utiliza la definición de un indicador para generar el valor del indicador.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Calculation</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Cálculo</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CalculationMethod -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CalculationMethod">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Method"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAppliedByIndicator"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isEmployedByIndirectMetric"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndirectMetric"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MeasurementMethod"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Secuencia lógica particular de operaciones especificas que permite la realización de una fórmula o la descripción de un indicador a través del cálculo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">CalculationMethod</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Método del Cálculo</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CatgoricalScale -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CatgoricalScale">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Scale"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#NumericalScale"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esscala en la que los valores medidos o calculados son categorías y no pueden expresarse en unidades, en sentido estricto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">CategoricalScale</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Escala Categórica</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CertificationCompliance -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CertificationCompliance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Certificación en poder del proveedor para un servicio de cloud computing. Algunas organizaciones que migran a la cloud computing han realizado considerables inversiones para lograr la certificación, ya sea para obtener ventajas competitivas o para cumplir con los estándares de la industria o con los requisitos regulatorios, y de alguna manera desean mantener estas certificaciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">CertificationCompliance</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ec.europa.eu/digital-single-market/en/news/cloud-service-level-agreement-standardisation-guidelines"/>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Norma de Certificación</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CloudDimension -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CloudDimension">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los servicios en la nube se pueden analizar mediante diferentes aspectos denominados dimensiones y se proponen cinco dimensiones (es decir, Contractual, Financiera, Normativa, Operación y Técnica). Cada dimensión tiene entidades, propiedades y relaciones específicas. Por lo tanto, se pueden solicitar diferentes especialistas y expertos para evaluar dimensiones particulares en los acuerdos de nivel de servicio y durante la adopción del servicio en la nube.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">CloudDimension</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Dimension de Cloud Computing</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CommunityCloud -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CommunityCloud">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DeploymentModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los recursos son compartidos por una comunidad de organizaciones que poseen alguna característica especial o fin determinado que la hacen formar parte de esta comunidad. Estas comunidades obligan al proveedor a compartir políticas específicas entre los usuarios de la nube comunitaria.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">CommunityCloud</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nube Comunitaria</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceDimension -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceDimension">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CloudDimension"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clases que se utilizan para definir los aspectos normativos de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ComplianceDimension</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Dimensión Normativa</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#appliesPenalty"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Penalty"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImplicatedInServiceAgreement"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Se refiere a la colección de regulaciones, normas y certificados que se tiene en cuenta durante la vigencia de un contrato de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ComplianceRegulation</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Regulación Normativa</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Compute -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Compute">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recursos de computación que permiten crear, desplegar, monitorizar y gestionar un centro de datos virtual, de forma autónoma, en modo IaaS (Infraestructure as a Service), a través de un portal de autoprovisión y autogestión. Además, generalmente también incluyen redundancia geográfica para hacer frente a recuperación en caso de desastres, puede estar compuesto por una o varias máquinas virtuales comunicadas entre sí.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Compute</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Computación</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#FinancialDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAssignedToServiceAgreement"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isChargedForBilling"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#appliesPayment"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">0</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Payment"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El componente financiero de cuentas tiene las capacidades relacionadas con el libro mayor y las funciones de contabilidad general, incluyendo cuentas por cobrar y cuentas por pagar. Tenga en cuenta que el componente funcional de las cuentas se utiliza para contabilizar la propia organización del proveedor de servicios y no se ocupa del mantenimiento de las cuentas individuales de los clientes (las gestiona el componente funcional de gestión de cuentas).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ConsumerAccount</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Cuenta del Consumidor</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractingParty -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractingParty">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isInvolvedInServiceContract"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceContract"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Persona, organización, entidad o parte que participa en un contrato de servicio de cloud computing, y cuyos términos contractuales recaen sobre esta.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ContractingParty</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Parte Contratante</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualDimension -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualDimension">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CloudDimension"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clases que se utilizan para definir los aspectos contractuales de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ContractualDimension</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Dimensión Contractual</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualTerm -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualTerm">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#obligesParty"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Party"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Política y cláusula de servicio que describe expresiones y términos implicados en un contrato de adopción de servicios de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ContractualTerm</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Término Contractual</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Credential -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Credential">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isManagedByAccessControl"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AccessControl"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Implementar y hacer cumplir (a través de la automatización) las credenciales de usuario y los controles de contraseñas para aplicaciones, bases de datos e infraestructura de servidores y redes. Antes de conceder a los clientes el acceso a los datos, los activos y los sistemas de información, todos los requisitos de seguridad, contractuales y reglamentarios identificados para el acceso de los clientes serán abordados y remediados.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Credential</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Credencial</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Credit -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Credit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#FinancialDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIncreasedByPenalty"/>
                        <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">0</owl:minQualifiedCardinality>
                        <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Penalty"/>
                    </owl:Restriction>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIncreasedByPenalty"/>
                        <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                        <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Penalty"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isConsideredInPayment"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Payment"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Se utiliza como medio de compensación ante fallas del servicio. Este mecanismo de compensación ante fallas de servicio es muy importante porque permite una retribución económica por parte del proveedor de servicio cuando este no cumple con lo estipulado en los acuerdos de servicio. El crédito puede ser representado como una cuota de uso de servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Credit</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Crédito</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DNS -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DNS">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Sistema que traduce las solicitudes de nombre de dominios en direcciones IP, y puede publicar y administrar fácilmente millones de zonas y registros DNS. Este servicio es muy útil para enrutar el tráfico de usuarios de aplicaciones a los puntos finales de las aplicaciones que se encuentran disponibles.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">DomainNameSystem</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Servidor de Redes de Dominio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataLocation -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataLocation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isLocatedInSecureArea"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecureArea"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpliedInDataManagement"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataManagement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRestrictedByJurisdiction"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Jurisdiction"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ubicación geográfica donde los datos personales pueden ser almacenados o procesados por el proveedor de servicios de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">DataLocation</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Ubicación de Datos</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataManagement -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataManagement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#impliesDataLocation"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataLocation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIncludedInAssetSecurity"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AssetSecurity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Gestión de la clase de objetos de datos bajo el control, por razones legales o de otra índole, del consumidor que fueron ingresados en el servicio de cloud computing o fueron resultado de los procedimientos llevados a cabo por el servicio con el permiso del consumidor</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">DataManagement</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Gestión de Datos</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Database -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Database">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recursos para la gestión de base de datos, que consisten en la administración del software de base de datos, el aprovisionamiento de hardware necesario para ejecurtarlos, la capacidad automática para cumplir con las demandas y la particicion de carga de trabajo a medida que crecen el tamaño de las tablas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Database</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Base de Datos</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualTerm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Definición de los términos contractuales que se utilizan a lo largo de un contrato que permite aclarar las expresiones utilizadas durante el desarrollo del contrato.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Definition</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Definición de Término Contractual</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DeploymentModel -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DeploymentModel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#FinancialDimension"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIndicatedInServiceDescription"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especifica un tipo de despliegue de servicio en entornos de cloud computing (Hibrid Cloud, Community, Public Cloud, Private Cloud).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">DeploymentModel</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Modelo de Despliegue</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DirectMetric -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DirectMetric">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#employsMeasurementMethod"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MeasurementMethod"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndirectMetric"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Métrica de un atributo que no depende de una métrica de ningún otro atributo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">DirectMetric</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Métrica Directa</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Elasticity -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Elasticity">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpliedByServiceResource"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#relatesScalability"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Scalability"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta entidad está relacionada con la disponibilidad otorgada de acuerdo a los sistemas de aprovisionamiento de recursos que cambia con la demanda. Para esto se supervisa los fallos de disponibilidad relacionados con la demanda, así como confianza en que el servicio es capaz de hacer frente a la carga futura. Esto ayuda a asegurar que a medida que la demanda de un servicio aumenta o disminuye, la disponibilidad del servicio permanece constante o se degrada de una manera aceptable (por ejemplo, con tiempos de respuesta más lentos) durante la demanda de pico.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Elasticity</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Elasticidad</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#FinancialDimension -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#FinancialDimension">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CloudDimension"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clases que se utilizan para definir los aspectos financieros de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">FinancialDimension</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Dimensión Financiera</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#HibridCloud -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#HibridCloud">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DeploymentModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Es una combinación de una nube privada, nube pública o nube comunitaria. Se crean generalmente para proteger datos sensibles, resguardar información y aprovechar el rápido aprovisionamiento público cuando existe sobrecarga de trabajo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">HibridCloud</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nube Hibrida</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#HumanResourceSecurity -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#HumanResourceSecurity">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isInvolvedBySecurityCompliance"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecurityCompliance"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#usesIdentityManagement"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IdentityManagement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Regulaciones referidas al control de seguridad de los recursos humanos que participan de forma directa o indirecta en la administración de un servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">HumanResourceSecurity</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="es">Seguridad de Recursos Humanos</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IaaS -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IaaS">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Infrastructure as a Service (IaaS).  Bajo este modelo el proveedor de servicio ofrece  máquinas  virtuales,  capacidad  de  almacenamiento,  servicios  de  base  de  datos  y acceso  a  los  recursos  de  redes.  El  consumidor  tiene  el  control  del  sistema  operativo, los aplicativos de software, la memoria de almacenamiento y algunos componentes de red,  y  fuera  de  su  alcance  quedan  los  detalles  de  administración  y  mantenimiento físico  de  los  servidores  y  dispositivos  de  Internet.  Un  servidor  físico  puede  contener varios  servidores  virtuales  y  el  proveedor  puede  ofrecer  estos  servicios  en  fracciones y a diferentes consumidores.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">IaaS</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Infraestructura como un Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IdentityManagement -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IdentityManagement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#grantsAssetSecurity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AssetSecurity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isUsedByHumanResourceSecurity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#HumanResourceSecurity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#imposesAccessControl"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AccessControl"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isLimitedToSecureArea"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecureArea"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Capacidad para determinar, con cierto grado de certidumbre, que una identidad determinada puede ser confiada para ser realmente la identidad verdadera, exacta y correcta de una entidad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">IdentityManagement</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Gestión de Identidad</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#relatesCalculation"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Calculation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#representsServiceResource"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#appliesCalculationMethod"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CalculationMethod"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#utilizesScale"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Scale"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Método de cálculo y escala unido a un modelo y criterios de decisión, con el fin de proporcionar una estimación o evaluación de un concepto mensurable con respecto a las necesidades de información definidas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indicator</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Indicador</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndicatorValue -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndicatorValue">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isProducedByCalculation"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Calculation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Resultado numérico o categórico asignado a un concepto calculable a través de un cálculo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">IndicatorValue</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Indicador del Valor</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndicentManagement -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndicentManagement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isMitigatedByBusinessContinuity"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Proceso para detectar, informar, evaluar, responder, tratar y aprender de los incidentes de seguridad de la información.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">IncidentManagement</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://europa.eu/rapid/press-releaseIP-14-743en.htm"/>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Gestión de Incidentes</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndirectMetric -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndirectMetric">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasPartMetric"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#employsCalculationMethod"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CalculationMethod"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Métrica de un atributo que se deriva de métricas de uno o más atributos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">IndirectMetric</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Métrica Indirecta</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Jurisdiction -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Jurisdiction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceDimension"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isCompliedWithinNode"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Node"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isReliedOnByLegalDecreeCompliance"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#LegalDecreeCompliance"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#restrictsDataLocation"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataLocation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La autoridad concedida a un cuerpo legal para administrar justicia, tomar decisiones y generar sentencias dentro de un campo definido de responsabilidad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Jurisdiction</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Jurisdicción</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#LegalDecreeCompliance -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#LegalDecreeCompliance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#reliesOnJurisdiction"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Jurisdiction"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Acuerdos contractuales referidos a los aspectos de protección de datos y aplicaciones de leyes en los servicios de cloud computing, y estos acuerdos de decreto legal son impuestos por una autoridad gubernamental o jurisdicción.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">LegalDecreeCompliance</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Norma de Decreto Legal</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Limitation -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Limitation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualTerm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cláusula contractual que se refiere a una obligación, imposición o exigencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Limitación externa al contrato, donde los derechos, obligaciones, garantías y penalidades no se aplican o no tienen validez.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Limitation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Obligation</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Limitación del Contrato</owl:priorVersion>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Obligación</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Measure -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Measure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isUsedInQuantification"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Quantification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El número o la categoría asignada a un atributo de una entidad a través de la realización de una medición.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Measure</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Medida</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MeasurementMethod -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MeasurementMethod">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Method"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isEmployedByDirectMetric"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DirectMetric"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Secuencia lógica particular de operaciones y posibles heurísticas especificadas para permitir la realización de una descripción métrica a través de una medida.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">MeasurementMethod</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Método de Medición</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Method -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Method">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAutomatedByTool"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">0</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Tool"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointUnionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CalculationMethod"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MeasurementMethod"/>
        </owl:disjointUnionOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Secuencia lógica particular de operaciones y posibles heurísticas, especificadas generalmente, para permitir la realización de una descripción de una actividad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Method</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Método</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#appliesQuantification"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Quantification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isPartOfIndirectMetric"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndirectMetric"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isUsedByServiceLevelObjective"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceLevelObjective"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isUtilizedByAttribute"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Attribute"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isTrackedByMonitoring"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Monitoring"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#usesScale"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Scale"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointUnionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DirectMetric"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IndirectMetric"/>
        </owl:disjointUnionOf>
        <rdfs:comment rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Método de medición definido junto con la escala de la medida.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Metric</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Métrica</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Monitoring -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Monitoring">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isTracedByReporting"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Reporting"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#tracksMetric"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Descubre y supervisa los recursos virtuales, monitorea las operaciones y eventos de cloud computing y genera informes de rendimiento</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monitoring</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Monitoreo</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Network -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Network">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recursos de conectivida de redes,  que permiten la provisión de un servicio de red virtual considerando transmisión de datos como si fuera una red privada con la funcionalidad y política de red privada, y permiten la variación dinámica de  la capacidad de ancho de banda en función al tráfico de la demanda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Network</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Red</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Node -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Node">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImplicatedInBusinessContinuity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#allocatesPhysicalResource"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PhysicalResource"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#compliesWithJurisdiction"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Jurisdiction"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Punto de referencia dentro de cloud computing, que posee servidores físicos que están interconectado a través de una red, y son capaz de administrar servicios, recibir datos y transmitir información a través de un canal de comunicaciones. Las instancias de servicio de la misma red se comunican entre sí a través de un protocolo de red de área local y utiliza Internet para comunicarse con cualquier máquina, virtual o física, fuera de su propia red.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Node</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nodo</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#NumericalScale -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#NumericalScale">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Scale"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#linksUnit"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Unit"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Escala en la que los valores medidos o calculados son números que pueden expresarse en unidades, en un sentido estricto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">NumericalScale</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Escala Numérica</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CloudDimension"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clases que se utilizan para definir los aspectos operacionales de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">OperationalDimension</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Dimensión Operacional</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Outage -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Outage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#impliesPenalty"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Penalty"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRecordedByReporting"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Reporting"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Corte de servicio debido a la interrupción de la provisión del servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Outage</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Interrupción</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PaaS -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PaaS">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Plataform  as  a  Service (PaaS). En este modelo el proveedor suministra al consumidor un entorno de desarrollo y un conjunto de software de programación, en forma de contenedor,  que  pueden  hospedar  aplicaciones  y  servicios  desarrollados.  El  contenedor  limita  las  interacciones  del  entorno  de  desarrollo  con  los  otros  sistemas  que  se encuentran  en  la  misma  infraestructura  física.  El  hardware  y  su  administración  es controlada por el proveedor del servicio,  y este es el encargado de instalar aplicaciones,  librerías  y  herramientas  que  den  soporte  al  desarrollo  en  la  plataforma  virtual ofrecida al consumidor.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PaaS</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Plataforma como un Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Party -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Party">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isObligatedByContractualTerm"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualTerm"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Persona física o jurídica que se encuentra involucrada en un contrato de servicio de cloud computing</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Party</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Parte</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PayPerUnit -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PayPerUnit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PricingModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Precio asignado según las unidades de tiempo en el que se utiliza un recurso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PayPerUnit</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Pago por Unidad</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PayPerUse -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PayPerUse">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PricingModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Precio asignado por la utilización del recursos por un determinado tiempo. Los consumidores tienen acceso a recursos ilimitados, y sólo pagan por lo que realmente utilizaron.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PayPerUse</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Pago por Uso</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Payment -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Payment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#FinancialDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#considersCredit"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Credit"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#paysOutBilling"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAppliedByConsumerAccount"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isIncludedInServiceContract"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceContract"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Detalle del pago que se utiliza para procesar las transacciones de captura y desembolso de fondos entre las cuentas de los consumidores y del proveedor por retribución de los servicios consumidos. Es probable que la facturación se realice interactuando directamente con los bancos o instituciones de transacciones financieras.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Payment</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Pago del Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Penalty -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Penalty">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceDimension"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualTerm"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#FinancialDimension"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAppliedByComplianceRegulation"/>
                        <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">0</owl:minQualifiedCardinality>
                        <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation"/>
                    </owl:Restriction>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAppliedByComplianceRegulation"/>
                        <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                        <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#increasesCredit"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Credit"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpliedByOutage"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Outage"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cláusula contractual que se refiere a una penalidad, y tiene efectividad cuando no se cumple algún término contractual. Permite al proveedor valorar la importancia de su servicio en las actividades del consumidor.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Penalty</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Penalidad</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PhysicalResource -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PhysicalResource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAllocatedToNode"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Node"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isInvolvedByServiceManagement"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceManagement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isManagedByRuntimeProperty"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RuntimeProperty"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Brindan soporte a los servicios de cloud computing y permite realizar operaciones de cálculo y gestión de datos. El proveedor de servicio puede utilizar el mayor número posible de recursos de hardware de sus centros de datos compartiéndolos con varias cargas de trabajo en ejecución de diferentes servicios de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PhysicalResource</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Recurso Físico</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PowerManagement -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PowerManagement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isConsideredByServiceAgreement"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidad que contiene el detalle del suministro de energía eléctrica en cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PowerManagement</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso xml:lang="en">Green Computing</rdfs:seeAlso>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Gestión de Energía</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Prepaid -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Prepaid">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PricingModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Precio asignado de forma fija que se debita durante la utilización de recursos de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Prepaid</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Prepago</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PricingModel -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PricingModel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#FinancialDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImplicatedInBilling"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Billing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especifica un tipo de procedimiento para facturar y pagar un servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PricingModel</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Modelo de Precios</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PrivateCloud -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PrivateCloud">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DeploymentModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los recursos y accesos son de uso exclusivo de una organización con múltiples usuarios internos. Esta nube puede ser controlada por la organización propietaria, por el proveedor o pueden compartir responsabilidades de gestión.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PrivateCloud</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nube Privada</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PublicCloud -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PublicCloud">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DeploymentModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La infraestructura de la nube es compartida por varios clientes independientes, utilizando mecanismos de multitenacidad reforzados y se debe asegura la independencia entre los entornos de estos clientes. Los servicios se encuentran alocados dentro de los servidores del proveedor o de terceras partes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">PublicCloud</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Nube Púbica</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Quantification -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Quantification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isAppliedByMetric"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#usesMeasure"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Measure"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Actividad que utiliza la definición de una métrica para producir un valor de medida.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Quantification</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Medición</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualTerm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cláusula contractual que se refiere a la compensación disponible para el cliente del servicio de cloud computing, en caso de que el proveedor de servicios no cumpla con un objetivo de nivel de servicio especificado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Remedy</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Medida de Compensación</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Reporting -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Reporting">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#recordsOutage"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Outage"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#tracesMonitoring"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Monitoring"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRequiredByServiceAgreement"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Presentación de informes sobre el rendimiento del servicio de cloud computing</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reporting</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Reporte</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Right -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Right">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualTerm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cláusula contractual que se refiere a un derecho de alguna de las partes involucradas en un contrato de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Right</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Derecho</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RiskAnalysis -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RiskAnalysis">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isDefinedByBusinessContinuity"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los riesgos se mitigarán a un nivel aceptable. Los niveles de aceptación basados en criterios de riesgo se establecerán y documentarán de acuerdo con plazos de resolución razonables y aprobación del ejecutivo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">RiskAnalysis</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://cloudsecurityalliance.org/group/cloud-controls-matrix/"/>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Análisis de Riesgo</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RuntimeProperty -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RuntimeProperty">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#impactsServiceResource"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#managesPhysicalResource"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PhysicalResource"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#setsUpVirtualResource"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VirtualResource"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidad que contiene la información que necesita el balanceador de carga o algunas rutinas de ejecución, para direccionar hacia los recursos participantes en la provisión de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">RuntimeProperty</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Propiedad de Ejecución</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SaaS -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SaaS">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Software as a Service (SaaS). En este modelo el proveedor de servicio ofrece aplicaciones  a  los  usuarios  finales  a  través  de  interfaces  web,  y  enmascara  el  hardware que  soporta  la  capa  lógica  de  las  aplicaciones.  Por  lo  tanto,  el  usuario  simplemente utiliza  la  aplicación  y  no  tiene  influencia  en  la  infraestructura  tecnológica  (dispositivos de conectividad, servidores, sistemas operativos, aplicaciones de almacenamiento, bases de datos, etc.). Dependiendo de las especificaciones del contrato de servicio, el usuario  puede  tener  permisos  de  configuración  de  las  aplicaciones  adquiridas  como servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">SaaS</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Software como un Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Scalability -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Scalability">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRelatedToElasticity"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Elasticity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Describe la propiedad de un servicio para mejor su rendimiento después de aumentar los recursos necesarios para soportar el crecimiento de la demanda.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scalability</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Escalabilidad</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Scale -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Scale">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isUsedByMetric"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isUtilizedByIndicator"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunto de valores con propiedades definidas.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Scale</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Escala</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecureArea -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecureArea">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#limitsIdentityManagement"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IdentityManagement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#locatesDataLocation"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DataLocation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Perímetro de seguridad física (vallas, muros, barreras, guardias, puertas, vigilancia electrónica, mecanismos de autenticación físicas, mostradores de recepción y patrullas de seguridad) para llevar a cabo para protección de los datos sensibles y los sistemas de información.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">SecureArea</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Área de Seguridad</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecurityCompliance -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SecurityCompliance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#enhancesAssetSecurity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AssetSecurity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#involvesHumanResourceSecurity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#HumanResourceSecurity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Regulación de seguridad que se encarga de especificar los niveles de confidencialidad, integridad, disponibilidad y privacidad de los servicios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">SecurityCompliance</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Norma de Seguridad</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAccess -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAccess">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpliedByServiceManagement"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAccess"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Las políticas y procedimientos de acceso de usuario deben ser documentados, aprobados e implementados para otorgar y revocar el acceso normal y privilegiado a aplicaciones, bases de datos e infraestructura de servidores y redes de acuerdo con los requisitos de acuerdo de negocio, seguridad, cumplimiento y nivel de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ServiceAccess</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://cloudsecurityalliance.org/group/cloud-controls-matrix/#overview"/>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Acceso al Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceDimension"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualDimension"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#FinancialDimension"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#considersPowerManagement"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PowerManagement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#includesBusinessContinuity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#BusinessContinuity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#requiresReporting"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Reporting"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#specifiesCloudDimension"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CloudDimension"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#supportsAuditing"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Auditing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasPartContractualTerm"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualTerm"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#implicatesComplianceRegulation"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#involvesServiceLevelObjective"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceLevelObjective"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasAssignedConsumerAccount"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasComponentServiceDescription"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isManagedByServiceProvider"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceProvider"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#resolvesServiceability"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Serviceability"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Acuerdo documentado entre el proveedor y el consumidor de servicios de cloud computing que identifica los servicios y los objetivos de nivel de servicio</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ServiceAgreement</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://ec.europa.eu/digital-single-market/en/news/cloud-service-level-agreement-standardisation-guidelines"/>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Acuerdo de Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAuditor -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAuditor">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Party"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SupportingParty"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#performesAuditing"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Auditing"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceBroker"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceCarrier"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceConsumer"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceProvider"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una parte que puede realizar una evaluación independiente de los servicios, las operaciones del sistema de información, el rendimiento y la seguridad de la aplicación.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ServiceAuditor</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Auditor de Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceBroker -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceBroker">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Party"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SupportingParty"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceCarrier"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceConsumer"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceProvider"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una entidad que administra el uso, el rendimiento y la prestación de servicios, y negocia las relaciones entre proveedores y consumidores.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ServiceBroker</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Bróker de Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceCarrier -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceCarrier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Party"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SupportingParty"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceConsumer"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceProvider"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El intermediario que proporciona conectividad y transporte de servicios en la nube entre proveedores y consumidores</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ServiceCarrier</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Transportador de Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceCharge -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceCharge">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#FinancialDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isCoveredByServiceDescription"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidas que detalla el recargo por la utilización de un recurso físico o virtual aplicado a la facturación de un servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ServiceCharge</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Recargo del Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceConsumer -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceConsumer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#FinancialDimension"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Party"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SignatoryParty"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ownsConsumerAccount"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ConsumerAccount"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceProvider"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Persona u organización que mantiene una relación comercial con, y utiliza el servicio de, proveedores de servicios de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ServiceConsumer</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Consumidor del Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceContract -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceContract">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceDimension"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualDimension"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#FinancialDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#involvesContractingParty"/>
                        <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                        <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceConsumer"/>
                    </owl:Restriction>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#involvesContractingParty"/>
                        <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                        <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceProvider"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#includesPayment"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Payment"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#involvesContractingParty"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SupportingParty"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasPartServiceAgreement"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Contrato de Servicio: Contrato de servicio que posee toda la información para la gestión de los términos contractuales y los acuerdos de servicios</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ServiceContract</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Contrato de Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#FinancialDimension"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#coversServiceCharge"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceCharge"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#entailsServiceManagement"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceManagement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#hasPartServiceResource"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#indicatesDeploymentModel"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#DeploymentModel"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#specifiesServiceModel"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceModel"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Uno o más capacidades ofrecidas a través de cloud computing y se invocan utilizando una interfaz definida.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ServiceDescription</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Descripción del Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceLevelObjective -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceLevelObjective">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#usesMetric"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Metric"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isInvolvedInServiceAgreement"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Medio para medir el desempeño de las funciones del proveedor en la provisión del servicio de cloud computing y depende de la importancia, recursos y presupuesto.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ServiceLevelObjective</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Objetivo del Nivel de Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceManagement -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceManagement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#impliesServiceAccess"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAccess"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#involvesPhysicalResource"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PhysicalResource"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#runsVirtualResource"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VirtualResource"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isEntailedInServiceDescription"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Gestión de servicios incluye todas las funciones relacionadas con el servicio que son necesarias para la gestión y las operaciones de los servicios requeridos o propuestos a los clientes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ServiceManagement</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Gestión de Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceModel -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceModel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#FinancialDimension"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isSpecifiedInServiceDescription"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceDescription"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Especifica un tipo de despliegue de servicio en entornos de cloud computing (Hibrid Cloud, Community, Public Cloud, Private Cloud).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ServiceModel</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Modelo de Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceProvider -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceProvider">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Party"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SignatoryParty"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#managesServiceAgreement"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Persona, organización o entidad responsable de poner un servicio a disposición de los consumidores de servicios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ServiceProvider</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Proveedor de Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isReferedByAttribute"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Attribute"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRepresentedByIndicator"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Indicator"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#impliesElasticity"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Elasticity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isImpactedByRuntimeProperty"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RuntimeProperty"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recursos que se necesitan para la provisión de un servicio en cloud computing, estos recursos pueden ser físicos o virtuales.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">ServiceResource</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Recurso del Servicio</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Serviceability -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Serviceability">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Detalla la capacidad del proveedor de servicio para brindar soporte técnico y realizar el mantenimiento de los servicios, de esta forma se reduce costos operacionales del consumidor del servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Serviceability</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Soportabilidad</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SignatoryParty -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SignatoryParty">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractingParty"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SupportingParty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Persona, organización, entidad o parte que están involucrada principalmente en un contrato de servicio de cloud computing, y pueden ser el proveedor de servicio o el consumidor de servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">SignatoryParty</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Parte Firmante</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#StandardCompliance -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#StandardCompliance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ComplianceRegulation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Regulación de estándar que tienen la información sobre las regulaciones que el servicio debe cumplir para obtener los niveles acordados de calidad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">StandardCompliance</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Norma de Estándar</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Storage -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Storage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Recursos para almacenar objetos de una manera altamente disponible, escalable y tolerante a fallas, utilizando técnicas de redundancia y replicación de almacenamiento de objetos. Se puede almacenar y recuperar cualquier cantidad de datos en cualquier momento.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Storage</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Almacenamiento</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Subscription -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Subscription">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PricingModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Precio asignado de forma fija para utilizar los servicios de forma libre durante un periodo de tiempo. La subscripción puede ser gratuita.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Subscription</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Subscripción</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SupportingParty -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SupportingParty">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractingParty"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Persona, organización, entidad o parte que participa en un contrato de servicio de cloud computing de forma opcional para dar soporte al servicio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">SupportingParty</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Parte de Soporte</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CloudDimension"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clases que se utilizan para definir los aspectos técnicos de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">TechnicalDimension</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Dimensión Técnica</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TieredUsage -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TieredUsage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PricingModel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Precio asignado por la utilización de una capa de servicio durante un periodo de tiempo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">TieredUsage</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Uso de Capa</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Tool -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Tool">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#automatesMethod"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Method"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Herramienta automática que se encarga de ejecutar los métodos de cálculos y mediciones de un servicio de cloud computing.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tool</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Herramienta</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Unit -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Unit">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TechnicalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isLinkedByNumericalScale"/>
                <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">0</owl:minQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#NumericalScale"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cantidad particular definida y adoptada por convención, con la que se comparan otras cantidades del mismo tipo para expresar su magnitud relativa a esa cantidad.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Unit</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Unidad</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VMManagement -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VMManagement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isComprisedInVirtualResource"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VirtualResource"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Entidad que cuenta con los detalles de administración de máquinas virtuales, para asegurar su correcta configuración.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">VMManagement</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Gestión de Máquinas Virtual</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VirtualMachine -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VirtualMachine">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceResource"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Las máquinas virtuales son instancias de los servicios de computación, cuando se crean una máquina virtual se elije la cantidad de CPU virtuales, la cantidad de memoria, y el sistema operativo. Las máquinas virtuales proporcionan cantidad de computación ajustable.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">VirtualMachine</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Máquina Virtual</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VirtualResource -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VirtualResource">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#OperationalDimension"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#comprisesVMManagement"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#VMManagement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isConfiguredByRuntimeProperty"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RuntimeProperty"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#isRunnedByServiceManagement"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceManagement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Brindan soporte a los servicios de cloud computing, emulando los recursos físicos existentes que también cumplen los mismos objetivos. Un recurso físico puede soportar varios recursos virtuales, y el servicio es independiente de los recursos de hardware subyacentes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">VirtualResource</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Recurso Virtual</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Warranty -->

    <owl:Class rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Warranty">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractualTerm"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cláusula contractual que se refiere a una garantía.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Warranty</rdfs:label>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">Garantía</owl:priorVersion>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AMAZON -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AMAZON">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceProvider"/>
        <addressData rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Amazon Web Services, Inc., P.O. Box 81226, Seattle, WA 98108-1226</addressData>
        <contactDetail rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">https://aws.amazon.com/</contactDetail>
        <legalName rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Amazon Web Services, Inc.</legalName>
        <partyCountry rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">United States of America</partyCountry>
        <partyState rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Washington</partyState>
        <providerID rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">AWS01</providerID>
        <reputationCalculation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">User Opinion</reputationCalculation>
        <reputationDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">High</reputationDescription>
        <reputationUpdate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-07-01T03:00:00</reputationUpdate>
        <rdfs:comment>Amazon Web Services (AWS) is a spinoff of online retailer Amazon Inc., based in Seattle, WA. AWS launched in 2006 as one of the first cloud infrastructure services, based on leveraging information gathered from the infrastructure and technology developed to maintain Amazon.com. Estimated earnings were $2.1 billion in 2012.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-CREDT -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-CREDT">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Service Credits are calculated as a percentage of the total charges paid by the consumer (excluding one-time payments such as upfront payments made for Reserved Instances) for any of the Included Products and Services (whichever was Unavailable, or all if all were Unavailable) in the Region affected for the monthly billing cycle in which the Region Unavailability occurred.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Service Credit</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-CREREQ -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-CREREQ">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">To receive a Service Credit, the consumer must submit a claim by opening a case in the AWS Support Center. To be eligible, the credit request must be received by AWS by the end of the second billing cycle after which the incident occurred and must include: the words “SLA Credit Request” in the subject line; the dates and times of each Unavailability incident that the consumer is claiming; the affected instance IDs, volume IDs, or task ARNs; an the consumer&apos;s request logs that document the errors and corroborate his claimed outage (any confidential or sensitive information in these logs should be removed or replaced with asterisks).</termDescription>
        <termPostcondition rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">The consumer&apos;s failure to provide the request and other information as required above will disqualify him from receiving a Service Credit. If the Monthly Uptime Percentage of such request is confirmed by AWS and is less than the Service Commitment, then AWS will issue the Service Credit to the consumer within one billing cycle following the month in which the request is confirmed by AWS.</termPostcondition>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Credit Request</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-MUP -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-MUP">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Monthly Uptime Percentage” is calculated by subtracting from 100% the percentage of minutes during the month in which any of the Included Products and Services, as applicable, was in the state of “Region Unavailable.” Monthly Uptime Percentage measurements exclude downtime resulting directly or indirectly from any Amazon Compute Services SLA Exclusion.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Monthly Update Percentage</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-MUP990 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-MUP990">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">If Monthly Uptime Percentage is less than 99.0%, then Service Credit Percent is 30%.</termDescription>
        <termPostcondition rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">AWS will apply any Service Credits only against future payments for the Included Products and Services otherwise due from the consumer. A Service Credit will be applicable and issued only if the credit amount for the applicable monthly billing cycle is greater than one dollar ($1 USD). At AWS discretion, AWS may issue the Service Credit to the credit card the consumer used to pay for the billing cycle in which the Unavailability occurred.</termPostcondition>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Monthly Uptime Percentage</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-MUP999 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-MUP999">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">If Monthly Uptime Percentage is less than 99.99% but equal to or greater than 99.0%, then Service Credit Percent is 10%.</termDescription>
        <termPostcondition rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">AWS will apply any Service Credits only against future payments for the Included Products and Services otherwise due from the consumer. A Service Credit will be applicable and issued only if the credit amount for the applicable monthly billing cycle is greater than one dollar ($1 USD). At AWS discretion, AWS may issue the Service Credit to the credit card the consumer used to pay for the billing cycle in which the Unavailability occurred.</termPostcondition>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Monthly Uptime Percentage</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-MUPEXC -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-MUPEXC">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">If availability is impacted by factors other than those used in AWS&apos;s Monthly Uptime Percentage calculation, then AWS may issue a Service Credit considering such factors at AWS discretion.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Monthly Uptime Percentage</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-PAYCRE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-PAYCRE">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Service Credits will not entitle the consumer to any refund or other payment from AWS. Service Credits may not be transferred or applied to any other account. Unless otherwise provided in the AWS Agreement, consumer&apos;s sole and exclusive remedy for any unavailability, non-performance, or other failure by us to provide the Included Products and Services is the receipt of a Service Credit (if eligible) in accordance with the terms of this SLA.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Service Credit</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-REGUNA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-REGUNA">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">“Region Unavailable” and “Region Unavailability” mean that more than one Availability Zone in which the consumer is running an instance or task (one or more containers), as applicable, within the same Region, is “Unavailable” to the consumer, so all of the consumer running instances or running tasks, as applicable, have no external connectivity</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Region Unvaliable and Region Unavailability</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-SERCOM -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-SERCOM">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Warranty"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">AWS will use commercially reasonable efforts to make the Included Products and Services each available with a Monthly Uptime Percentage of at least 99.99%, in each case during any monthly billing cycle (the “Service Commitment”). In the event any of the Included Products and Services do not meet the Service Commitment, the consumer will be eligible to receive a Service Credit.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Service Commitment</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-SLA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-SLA">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <isManagedByServiceProvider rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AMAZON"/>
        <agreementLastUpdate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-01-01T00:00:00</agreementLastUpdate>
        <agreementTitle rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Amazon Compute Service Level Agreement</agreementTitle>
        <agreementURL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://aws.amazon.com/ec2/sla/</agreementURL>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-SLAEXC -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-SLAEXC">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Limitation"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">The Service Commitment does not apply to any unavailability, suspension or termination of the Included Products and Services , or any other performance issues affecting the Included Products and Services: (i) that result from a suspension described in the AWS Agreement; (ii) caused by factors outside of our reasonable control, including any force majeure event or Internet access or related problems beyond the demarcation point of the Included Products and Services; (iii) that result from any actions or inactions of the consumer or any third party, including failure to acknowledge a recovery volume; (iv) that result from consumer&apos;s equipment, software or other technology and/or third party equipment, software or other technology (other than third party equipment within AWS direct control); (v) that result from failures of individual instances or volumes not attributable to Region Unavailability; (vi) that result from any maintenance as provided for pursuant to the AWS Agreement; or (vii) arising from our suspension and termination of consumer&apos;s right to use the Included Products and Services in accordance with the AWS Agreement (collectively, the “Amazon Compute SLA Exclusions”).</termDescription>
        <termPostcondition rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">If availability is impacted by factors other than those used in our Monthly Uptime Percentage calculation, then AWS may issue a Service Credit considering such factors at our discretion.</termPostcondition>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">SLA Exclusion</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-SRVCRE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AWS-EC2-SRVCRE">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">A “Service Credit” is a dollar credit, that AWS may credit back to an eligible account.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Service Credit</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AZALAZAR -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#AZALAZAR">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceConsumer"/>
        <addressData rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Rivadavia 1050, 4000, Tucuman, Argentina</addressData>
        <consumerID rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">USER01</consumerID>
        <contactDetail rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">http://www.gitia.org/members/ana-sofia-zalazar/</contactDetail>
        <legalName rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Ms. Ana Sofia Zalazar</legalName>
        <partyCountry rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Argentina</partyCountry>
        <partyDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">User</partyDescription>
        <partyState rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Tucuman</partyState>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GITIA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GITIA">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceConsumer"/>
        <addressData rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Rivadavia 1050, San Miguel de Tucumán - CPA T4001JJD</addressData>
        <consumerID rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">RG01</consumerID>
        <contactDetail rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">http://www.gitia.org/</contactDetail>
        <legalName rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Grupo de Investigación en Tecnologías Informáticas Avanzadas</legalName>
        <partyCountry rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Argentina</partyCountry>
        <partyDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Research Group</partyDescription>
        <partyState rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Tucuman</partyState>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-BEDINS -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-BEDINS">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">“Healthy Backend Instances” means Instances that are responding affirmatively to load balancing health checks.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Healthy Backend Instance</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-COVSRC -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-COVSRC">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">“Covered Service” means Affected Instances hosted as part of the Google Compute Engine Service  and Load balancing as part of the Google Compute Engine Service.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Covered Service</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-CREREQ -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-CREREQ">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Customer Must Request Financial Credit. In order to receive any of the Financial Credits, Customer must notify Google technical support within thirty days from the time Customer becomes eligible to receive a Financial Credit. Customer must also provide Google with server log files showing loss of external connectivity errors and the date and time those errors occurred. If Customer does not comply with these requirements, Customer will forfeit its right to receive a Financial Credit.</termDescription>
        <termPostcondition rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Financial Credits will be made in the form of a monetary credit applied to future use of the Service and will be applied within 60 days after the Financial Credit was requested. If a dispute arises with respect to this SLA, Google will make a determination in good faith based on its system logs, monitoring reports, configuration records, and other available information, which Google will make available for auditing by Customer at Customer’s request.</termPostcondition>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Credit Request</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-DWTINS -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-DWTINS">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">“Downtime” for instances means Loss of external connectivity or persistent disk access for all running Instances that are hosted across two or more zones in the same region combined with the inability to launch replacement Instances in any zone in that region.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Downtime for Instance</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-DWTLBG -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-DWTLBG">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">“Downtime” for load balancing means Loss of external connectivity (via the external IP addresses associated with load balancing forwarding rules with all Healthy Backend Instances) due to the failure of Google’s systems.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Downtime for Load Balancing</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-DWTPRD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-DWTPRD">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">“Downtime Period” means a period of one or more consecutive minutes of Downtime. Partial minutes or Intermittent Downtime for a period of less than one minute will not be counted towards any Downtime Periods.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Downtime period</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-FINCRT -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-FINCRT">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">“Financial Credit” means the Percentage of monthly bill for the respective Covered Service which does not meet Service Level Objective that will be
credited to future monthly bills of Customer</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Financial Credit</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-MUP -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-MUP">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">“Monthly Uptime Percentage” means total number of minutes in a month, minus the number of minutes of Downtime suffered from all Downtime Periods in a month, divided by the total number of minutes in a month.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Monthly Updatime Percentage</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-MUP950 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-MUP950">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">If Monthly Uptime Percentage is less than 95.00%, then Service Credit Percent is 50%.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Monthly Uptime Percentage</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-MUP990 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-MUP990">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">If Monthly Uptime Percentage is less than 99.00% but equal to or greater than 95.00%, then Service Credit Percent is 25%.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Monthly Uptime Percentage</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-MUP999 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-MUP999">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">If Monthly Uptime Percentage is less than 99.95% but equal to or greater than 99.00%, then Service Credit Percent is 10%.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Monthly Uptime Percentage</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-MXFICR -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-MXFICR">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Financial Credit</termDescription>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">The aggregate maximum number of Financial Credits to be issued by Google to Customer for any and all Downtime Periods that occur in a single billing month will not exceed 50% of the amount due by Customer for the Covered Service for the applicable month.</termDescription>
        <termPostcondition rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Financial Credits will be made in the form of a monetary credit applied to future use of the Service and will be applied within 60 days after the Financial Credit was requested.</termPostcondition>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-SERCOM -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-SERCOM">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Warranty"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">During the Term of the Google Compute Engine License Agreement, the Covered Service will provide a Monthly Uptime Percentage to Customer of at least 99.95% (the “Service Level Objective ” or “SLO”). If Google does not meet the SLO, and if Customer meets its obligations under this SLA, Customer will be eligible to receive the Financial Credits. The SLA states Customer’s sole and exclusive remedy for any failure by Google to meet the SLO.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Service Commitment</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-SLA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-SLA">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <isManagedByServiceProvider rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOOGLE"/>
        <agreementLastUpdate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-11-30T00:00:00</agreementLastUpdate>
        <agreementTitle rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Google Compute Engine Service Level Agreement</agreementTitle>
        <agreementURL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://cloud.google.com/compute/sla</agreementURL>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-SLAEXC -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOO-CE-SLAEXC">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Limitation"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">SLA Exclusions: The SLA does not apply to any: (a) features designated Alpha or Beta (unless otherwise set forth in the associated Documentation), (b) features excluded from the SLA (in the associated Documentation), or (c) errors: (i) caused by factors outside of Google’s reasonable control; (ii) that resulted from Customer’s software or hardware or third party software or hardware, or both; (iii) that resulted from abuses or other behaviors that violate the Agreement; or (iv) that resulted from quotas applied by the system and/or listed in the Admin Console.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">SLA Exclusion</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOOGLE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#GOOGLE">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceProvider"/>
        <addressData rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, California 94043</addressData>
        <contactDetail rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">https://cloud.google.com/</contactDetail>
        <legalName rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Google Inc.</legalName>
        <partyCountry rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">United States of America</partyCountry>
        <partyState rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">California</partyState>
        <providerID rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">GOO01</providerID>
        <reputationCalculation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">User Opinion</reputationCalculation>
        <reputationDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">High</reputationDescription>
        <reputationUpdate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-07-01T03:00:00</reputationUpdate>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MICROSOFT -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MICROSOFT">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceProvider"/>
        <addressData rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">One Microsoft Way, Redmond, WA 98052-7329</addressData>
        <contactDetail rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">https://azure.microsoft.com/</contactDetail>
        <legalName rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Microsoft Corporation</legalName>
        <partyCountry rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">United States of America</partyCountry>
        <partyState rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Washington</partyState>
        <providerID rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">MST01</providerID>
        <reputationCalculation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">User Opinion</reputationCalculation>
        <reputationDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">High</reputationDescription>
        <reputationUpdate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-07-01T03:00:00</reputationUpdate>
        <rdfs:comment>Microsoft Azure is a cloud computing platform and infrastructure, created by Microsoft, for building, deploying and managing applications and services through a global network of datacenters. It provides both PaaS and IaaS services and supports many different programming languages, tools and frameworks, including both Microsoft-specific and third-party software and systems. Azure was announced in October 2008 and released on 1 February 2010 as Windows Azure, before being renamed to Microsoft Azure on 25 March 2014.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-APPCRE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-APPCRE">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Service Credits are your sole and exclusive remedy for any performance or availability issues for any Service under the Agreement and the SLA. Customer may not unilaterally offset his Applicable Monthly Service Fees for any performance or availability issues.
Service Credits apply only to fees paid for the particular Service, Service Resource, or Service tier for which a Service Level has not been met. In cases where Service Levels apply to individual Service Resources or to separate Service tiers, Service Credits apply only to fees paid for the affected Service Resource or Service tier, as applicable. The Service Credits awarded in any billing month for a particular Service or Service Resource will not, under any circumstance, exceed customer&apos;s monthly service fees for that Service or Service Resource, as applicable, in the billing month.</termDescription>
        <termPostcondition rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">If the customer purchased Services as part of a suite or other single offer, the Applicable Monthly Service Fees and Service Credit for each Service will be pro-rated.
If the customer purchased a Service from a reseller, he will receive a service credit directly from his reseller and the reseller will receive a Service Credit directly from Microsoft. The Service Credit will be based on the estimated retail price for the applicable Service, as determined by Microsoft in its reasonable discretion.</termPostcondition>
        <termPrecondition rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">If Microsoft Azure does not achieve and maintain the Service Levels for each Service as described in the SLA, then the customer may be eligible for a credit towards a portion of its monthly service fees.</termPrecondition>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Service Credit</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-APPMOS -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-APPMOS">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Limitation"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">The SLA applies to the Microsoft Online Services listed herein (a “Service” or the “Services”), but does not apply to separately branded services made available with or connected to the Services or to any on-premises software that is part of any Service.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">SLA Application</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-APPMP -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-APPMP">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Applicable Monthly Period&quot; means, for a calendar month in which a Service Credit is owed, the number of days that you are a subscriber for a Service.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Applicable Monthly Period</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-APPSF -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-APPSF">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Applicable Monthly Service Fees&quot; means the total fees actually paid by you for a Service that are applied to the month in which a Service Credit is owed.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Applicable Monthly Service Fees</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-ASGINM -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-ASGINM">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Announced Single Instance Maintenance&quot; means periods of Downtime related to network, hardware, or Service maintenance or upgrades impacting Single Instances. We will publish notice or notify you at least five (5) days prior to the commencement of such Downtime.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Announced Single Instance Maintenance</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-ASMUP9500 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-ASMUP9500">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">If Monthly Uptime Percentage is less than 95%, then Service Credit Percent is 100%.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Monthly Uptime Percentage for Virtual Machines in an Availability Set</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-ASMUP9900 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-ASMUP9900">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">If Monthly Uptime Percentage is less than 99% but equal to or greater than 95%, then Service Credit Percent is 25%.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Monthly Uptime Percentage for Virtual Machines in an Availability Set</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-ASMUP9995 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-ASMUP9995">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">If Monthly Uptime Percentage is less than 99.95% but equal to or greater than 99.0%, then Service Credit Percent is 10%.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Monthly Uptime Percentage for Virtual Machines in an Availability Set</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-AVSET -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-AVSET">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Availability Set&quot; refers to two or more Virtual Machines deployed across different Fault Domains to avoid a single point of failure.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Availability Set</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-CHGSLA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-CHGSLA">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Warranty"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Microsoft Azure will not modify the terms of the customer&apos;s SLA during the initial term of his subscription; however, if hi renews his subscription, the version of the SLA that is current at the time of renewal will apply throughout his renewal term. Microsoft Azure will provide at least 90 days’ notice for adverse material changes to this SLA.</termDescription>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">SLA Change</termDescription>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-CREREQ -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-CREREQ">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">In order for Microsoft to consider a claim, the customer must submit the claim to customer support at Microsoft Corporation including all information necessary for Microsoft to validate the claim, including but not limited to: (i) a detailed description of the Incident; (ii) information regarding the time and duration of the Downtime; (iii) the number and location(s) of affected users (if applicable); and (iv) descriptions of the customer&apos;s attempts to resolve the Incident at the time of occurrence. For a claim related to Microsoft Azure, Microsoft must receive the claim within two months of the end of the billing month in which the Incident that is the subject of the claim occurred.</termDescription>
        <termPostcondition rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Microsoft will evaluate all information reasonably available and make a good faith determination of whether a Service Credit is owed. Microsoft will use commercially reasonable efforts to process claims during the subsequent month and within forty-five (45) days of receipt. Customer must be in compliance with the Agreement in order to be eligible for a Service Credit. If Microsoft determine that a Service Credit is owed to the customer, it will apply the Service Credit to his Applicable Monthly Service Fees.</termPostcondition>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Claim and Credit Request</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-DATADK -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-DATADK">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Data Disk&quot; is a persistent virtual hard disk, attached to a Virtual Machine, used to store application data.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Data Disk</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-DWT -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-DWT">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Downtime&quot; is the total accumulated minutes that are part of Maximum Available Minutes that have no Virtual Machine Connectivity.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Downtime for Virtual Machines in an Availability Set</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-DWTM -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-DWTM">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Downtime&quot; is defined for each Service in the Services Specific Terms below.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Downtime</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-ERRCD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-ERRCD">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Error Code&quot; means an indication that an operation has failed, such as an HTTP status code in the 5xx range.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Error Code</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-EXTCON -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-EXTCON">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;External Connectivity&quot; is bi-directional network traffic over supported protocols such as HTTP and HTTPS that can be sent and received from a public IP address.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">External Connectivity</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-FLTDN -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-FLTDN">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Fault Domain&quot; is a collection of servers that share common resources such as power and network connectivity.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Fault Domain</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-INCT -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-INCT">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Incident&quot; means (i) any single event, or (ii) any set of events, that result in Downtime.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Incident</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-MGTPL -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-MGTPL">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Management Portal&quot; means the web interface, provided by Microsoft, through which customers may manage the Service.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Management Portal</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-MUP -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-MUP">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Monthly Uptime Percentage&quot; for Virtual Machines is calculated as Maximum Available Minutes less Downtime divided by Maximum Available Minutes in a billing month for a given Microsoft Azure subscription. Monthly Uptime Percentage is represented by the following formula: Monthly Uptime % = (Maximum Available Minutes-Downtime) / Maximum Available Minutes X 100</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Monthly Uptime Percentage for Virtual Machines in an Availability Set</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-MXAVM -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-MXAVM">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Maximum Available Minutes&quot; is the total accumulated minutes during a billing month for all Virtual Machines that have two or more instances deployed in the same Availability Set. Maximum Available Minutes is measured from when at least two Virtual Machines in the same Availability Set have both been started resultant from action initiated by Customer to the time Customer has initiated an action that would result in stopping or deleting the Virtual Machines.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Maximum Available Minute for Virtual Machines in an Availability Set</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-OSDSK -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-OSDSK">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Operating System Disk&quot; is a persistent virtual hard disk, attached to a Virtual Machine, used to store the Virtual Machine’s operating system.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Operating System Disk</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SERCOM -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SERCOM">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Warranty"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">For all Virtual Machines that have two or more instances deployed in the same Availability Set, we guarantee you will have Virtual Machine Connectivity to at least one instance at least 99.95% of the time.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Service Commitment for Virtual Machines in an Availability Set</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SERCRE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SERCRE">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Service Credit&quot; is the percentage of the Applicable Monthly Service Fees credited to you following Microsoft’s claim approval.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Service Credit</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SERLEV -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SERLEV">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Service Level&quot; means the performance metric(s) set forth in this SLA that Microsoft agrees to meet in the delivery of the Services.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Service Level</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SERRES -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SERRES">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Service Resource&quot; means an individual resource available for use within a Service.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Service Resource</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SGINS -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SGINS">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Single Instance&quot; is defined as any single Microsoft Azure Virtual Machine that either is not deployed in an Availability Set or has only one instance deployed in an Availability Set.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Single Instance</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SIDWT -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SIDWT">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Downtime&quot; is the total accumulated minutes that are part of Minutes in the Month that have no Virtual Machine Connectivity. Downtime excludes Announced Single Instance Maintenance.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Downtime for Single-Instance Virtual Machines</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SIMIM -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SIMIM">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Minutes in the Month&quot; is the total number of minutes in a given month.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Minute in the Month for Single-Instance Virtual Machines</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SIMUP -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SIMUP">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Monthly Uptime Percentage&quot; is calculated by the percentage of Minutes in the Month in which any Single Instance Virtual Machine using premium storage for all Operating System Disks and Data Disks had Downtime. 
Monthly Uptime % = (Minutes in the Month - Downtime) / Minutes in the Month X 100</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Monthly Uptime Percentage for Single-Instance Virtual Machines</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SIMUP950 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SIMUP950">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">If Monthly Uptime Percentage is less than 95%, then Service Credit Percent is 100%</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Monthly Uptime Percentage for Single-Instance Virtual Machine</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SIMUP990 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SIMUP990">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">If Monthly Uptime Percentage is less than 99% but equal to or greater than 95%, then Service Credit Percent is 25%.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Monthly Uptime Percentage for Single-Instance Virtual Machine</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SIMUP999 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SIMUP999">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">If Monthly Uptime Percentage is less than 99.9% but equal to or greater than 99%, then Service Credit Percent is 10%.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Monthly Uptime Percentage for Single-Instance Virtual Machines</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SISCOM -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SISCOM">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Warranty"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">For any Single Instance Virtual Machine using premium storage for all Operating System Disks and Data Disks, we guarantee you will have Virtual Machine Connectivity of at least 99.9%.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Service Commitment for Single-Instance Virtual Machines</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SLA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SLA">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <isManagedByServiceProvider rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MICROSOFT"/>
        <agreementLastUpdate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-21T00:00:00</agreementLastUpdate>
        <agreementTitle rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Microsoft SLA for Virtual Machines</agreementTitle>
        <agreementURL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://azure.microsoft.com/en-us/support/legal/sla/virtual-machines/v16/</agreementURL>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SLAEXC -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SLAEXC">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Limitation"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">This SLA and any applicable Service Levels do not apply to any performance or availability issues: 1) Due to factors outside Microsoft&apos;s reasonable control (for example, natural disaster, war, acts of terrorism, riots, government action, or a network or device failure external to its data centers, including at customer&apos;s site or between customer&apos;s site and Microsoft&apos;s data center); 2) That result from the use of services, hardware, or software not provided by Microsoft, including, but not limited to, issues resulting from inadequate bandwidth or related to third-party software or services; 3) Caused by customer&apos;s use of a Service after Microsoft advised the customer to modify his use of the Service, if he did not modify his use as advised;  4) During or with respect to preview, pre-release, beta or trial versions of a Service, feature or software (as determined by Microsoft) or to purchases made using Microsoft subscription credits; 5) That result from customer&apos;s unauthorized action or lack of action when required, or from his employees, agents, contractors, or vendors, or anyone gaining access to Microsoft&apos;s network by means of his passwords or equipment, or otherwise resulting from his failure to follow appropriate security practices; 6) That result from customer&apos;s failure to adhere to any required configurations, use supported platforms, follow any policies for acceptable use, or customer&apos;s use of the Service in a manner inconsistent with the features and functionality of the Service (for example, attempts to perform operations that are not supported) or inconsistent with Microsoft published guidance; 7) That result from faulty input, instructions, or arguments (for example, requests to access files that do not exist); 8) That result from customer&apos;s attempts to perform operations that exceed prescribed quotas or that resulted from our throttling of suspected abusive behavior; 9) Due to customer&apos;s use of Service features that are outside of associated Support Windows; or 10) For licenses reserved, but not paid for, at the time of the Incident.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">SLA Exclusion</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SUCCOD -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SUCCOD">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Success Code&quot; means an indication that an operation has succeeded, such as an HTTP status code in the 2xx range.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Success Code</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SUPWIN -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-SUPWIN">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Support Window&quot; refers to the period of time during which a Service feature or compatibility with a separate product or service is supported.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Support Window</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-VMCH -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-VMCH">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Virtual Machine&quot; refers to persistent instance types that can be deployed individually or as part of an Availability Set.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Virtual Machine</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-VMCON -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#MST-VM-VMCON">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Virtual Machine Connectivity&quot; is bi-directional network traffic between the Virtual Machine and other IP addresses using TCP or UDP network protocols in which the Virtual Machine is configured for allowed traffic. The IP addresses can be IP addresses in the same Cloud Service as the Virtual Machine, IP addresses within the same virtual network as the Virtual Machine or public, routable IP addresses.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Virtual Machine Connectivity</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RACKSPACE -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RACKSPACE">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceProvider"/>
        <addressData rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Rackspace, 1 Fanatical Place, Ciudad de Windcrest, San Antonio, TX 78218</addressData>
        <contactDetail rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">https://www.rackspace.com/</contactDetail>
        <legalName rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Rackspace, US Inc.</legalName>
        <partyCountry rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">United States of America</partyCountry>
        <partyState rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Texas</partyState>
        <providerID rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">RKS01</providerID>
        <reputationCalculation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">User Opinion</reputationCalculation>
        <reputationDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">High</reputationDescription>
        <reputationUpdate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2017-07-01T03:00:00</reputationUpdate>
        <rdfs:comment>Rackspace Inc. is a managed cloud computing company based in Windcrest, Texas. The company also has offices in Australia, the United Kingdom, Switzerland, Israel, The Netherlands, India, and Hong Kong, and data centers operating in Texas, Illinois, Virginia, the United Kingdom, Australia, and Hong Kong.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SRV-CLDSRV -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SRV-CLDSRV">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Cloud server&quot; means customer&apos;s unique virtual machine instance.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Cloud Server</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SRV-CREREQ -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SRV-CREREQ">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Remedy"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">To receive a credit, customer must request a credit via his Rackspace Cloud control panel within thirty (30) days following the end of the downtime. Customer must show that his use of the Cloud Servers™ was adversely affected in some way as a result of the downtime to be eligible for the credit. Notwithstanding anything in this Service Level Agreement to the contrary, the maximum total credit for the monthly billing period, including all guaranties, shall not exceed 100% of your cloud server fee for that billing period. Credits that would be available but for this limitation will not be carried forward to future billing periods.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Credit Request</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SRV-CSFEES -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SRV-CSFEES">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Cloud server fees&quot; means the fees for customer&apos;s Cloud Servers™ for the monthly billing period in which the failure occurred and includes monthly virtual machine instance and bandwidth charges.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Cloud Server Fees</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SRV-DCNETW -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SRV-DCNETW">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Data center network&quot; means the portion of the Rackspace Cloud network extending from the network egress point of customer&apos;s cloud server host to the outbound port of the data center border router.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Data Center Network</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SRV-POWER -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SRV-POWER">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Power&quot; includes UPSs, PDUs and cabling, but does not include the power supplies in cloud server hosts.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Power</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SRV-SCHMAI -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SRV-SCHMAI">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Scheduled maintenance&quot; means maintenance that is announced at least ten business days in advance, and that does not exceed sixty minutes in any calendar month.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Scheduled maintenance</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SRV-SHOST -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SRV-SHOST">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Definition"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">&quot;Cloud server host&quot; means the physical server which hosts customer&apos;s cloud server.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Cloud Server Host</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SRV-SLAEXC -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SRV-SLAEXC">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Limitation"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Customer is not entitled to a credit if he is in breach of his services agreement with Rackspace (including his payment obligations to Rackspace) until he has cured the breach. Customer is not entitled to a credit if downtime would not have occurred but for customer&apos;s breach of his agreement with Rackspace or his misuse of the Services. Customer is not entitled to a credit for downtime or outages resulting from denial of service attacks, virus activity, hacking attempts, or any other circumstances that are not within Rackspace&apos;s control.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">SLA Exclusion</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SVR-CSHWAR -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SVR-CSHWAR">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Warranty"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Rackspace guaranties the functioning of all cloud server hosts including compute, storage, and hypervisor. If a cloud server host fails, it guaranties that restoration or repair will be complete within one hour of problem identification.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Cloud Server Host</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SVR-DCIWAR -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SVR-DCIWAR">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Warranty"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Rackspace guaranties that data center HVAC and power will be functioning 100% of the time in any given monthly billing period, excluding scheduled maintenance. Infrastructure downtime exists when Cloud Servers™ downtime occurs as a result of power or heat problems.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Data Center Infrastructure</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SVR-MGRWAR -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SVR-MGRWAR">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Warranty"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">If a cloud server migration is required because of cloud server host degradation, Rackspace will notify the customer at least 24 hours in advance of beginning the migration, unless Rackspace determines in its reasonable judgment, that it must begin the migration sooner to protect customer&apos;s cloud server data. Either way, Rackspace guaranties that the migration will be complete within three hours of the time that it begins the migration.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Migration</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SVR-NETWAR -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SVR-NETWAR">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Warranty"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Rackspace guaranties that consumer&apos;s data center network will be available 100% of the time in any given monthly billing period, excluding scheduled maintenance.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Network</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SVR-SERCOM -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SVR-SERCOM">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Warranty"/>
        <termDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">If Rackspace fails to meet a guaranty stated, its customer will be eligible for a credit. Credits will be calculated as a percentage of the fees for those Cloud Servers™ adversely affected by the failure for the current monthly billing period during which the failure occurred (to be applied at the end of the billing cycle), as follows.
Network: 5% of the cloud server fees for each 30 minutes of network downtime, up to 100% of the cloud server fees; 
Data Center Infrastructure: 5% of the cloud server fees for each 30 minutes of infrastructure downtime, up to 100% of the cloud server fees;
Cloud Server Hosts: 5% of the cloud server fees for each additional hour of downtime, up to 100% of the cloud server fees;
Migration: 5% of the cloud server  fees for each additional hour of downtime, up to 100% of the cloud server fees.</termDescription>
        <termSubject rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Service Commit</termSubject>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SVR-SLA -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RSK-SVR-SLA">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceAgreement"/>
        <isManagedByServiceProvider rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#RACKSPACE"/>
        <agreementLastUpdate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2011-07-21T00:00:00</agreementLastUpdate>
        <agreementTitle rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Rackspaces Cloud Servers SLA</agreementTitle>
        <agreementURL rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI">https://www.rackspace.com/es-ar/information/legal/cloud/serverssla</agreementURL>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#UTNFRT -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#UTNFRT">
        <rdf:type rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceConsumer"/>
        <addressData rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Bernardino Rivadavia 1050, 4000 San Miguel de Tucumán, Tucumán</addressData>
        <consumerID rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">UTN01</consumerID>
        <contactDetail rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">http://www.frt.utn.edu.ar/</contactDetail>
        <legalName rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Facultad Regional Tucuman</legalName>
        <partyCountry rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Argentina</partyCountry>
        <partyDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">University</partyDescription>
        <partyState rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Tucuman</partyState>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#CommunityCloud"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#HibridCloud"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PrivateCloud"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PublicCloud"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#IaaS"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PaaS"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SaaS"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PayPerUnit"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#PayPerUse"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Prepaid"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#Subscription"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#TieredUsage"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Rules
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#sprov">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#sc">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#scons">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#y">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#x">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#z">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceProvider"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#sprov"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                                <swrl:classPredicate rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceContract"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#sc"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SignatoryParty"/>
                                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#sprov"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                        <rdf:first>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                                                <swrl:classPredicate rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceConsumer"/>
                                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#scons"/>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:first>
                                        <rdf:rest>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                                                <rdf:first>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                                                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SignatoryParty"/>
                                                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#scons"/>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:first>
                                                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:rest>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#involvesContractingParty"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#sc"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#sprov"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#involvesContractingParty"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#sc"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#scons"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceConsumer"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#y"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                                <swrl:classPredicate rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceProvider"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#x"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#SignatoryParty"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#z"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#involvesContractingParty"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#x"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#y"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                                <swrl:classPredicate rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ServiceContract"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#x"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2003/11/swrl#ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="http://gitia.org/assets/ana-sofia-zalazar/re4cloud#ContractingParty"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#y"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.2.8.20170104-2310) https://github.com/owlcs/owlapi -->

